<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>体育 on 龙舍·嬴皇志</title>
    <link>https://www.lsvking.com/categories/%E4%BD%93%E8%82%B2/</link>
    <description>Recent content in 体育 on 龙舍·嬴皇志</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>This is a customized copyright.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Apr 2007 11:51:37 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.lsvking.com/categories/%E4%BD%93%E8%82%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2008北京奥运会火炬传递路线Flash</title>
      <link>https://www.lsvking.com/26/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2007 11:51:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/26/</guid>
      <description>2008北京奥运会火炬传递路线于昨日发布，新浪网提供了很多精彩内容，在此在下引用2款Flash 在此对sina表示感谢！
[coolplayer width=&amp;#8221;480&amp;#8243; height=&amp;#8221;380&amp;#8243; autoplay=&amp;#8221;0&amp;#8243; loop=&amp;#8221;0&amp;#8243; charset=&amp;#8221;utf-8&amp;#8243; download=&amp;#8221;1&amp;#8243; mediatype=&amp;#8221;&amp;#8221;]
2008北京奥运会火炬传递路线Flash（1）
[/coolplayer] &amp;nbsp; [coolplayer width=&amp;#8221;480&amp;#8243; height=&amp;#8221;380&amp;#8243; autoplay=&amp;#8221;0&amp;#8243; loop=&amp;#8221;0&amp;#8243; charset=&amp;#8221;utf-8&amp;#8243; download=&amp;#8221;1&amp;#8243; mediatype=&amp;#8221;&amp;#8221;]
2008北京奥运会火炬传递路线Flash（2）
[/coolplayer] </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北京奥运火炬样式和传递计划路线公布 达135城市</title>
      <link>https://www.lsvking.com/25/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2007 11:47:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/25/</guid>
      <description>新浪体育讯　4月26日消息，经国际奥委会批准，2008年北京奥运会组委会今天在北京世纪坛宣布第29届奥运会火炬传递计划路线和火炬样式。火炬以中国传统祥云符号和纸卷轴为创意，火炬境外传递城市19个，境内传递城市和地区116个.
看完整大图请点击[name]全球传递全景图,http://2008.sina.com.cn/08interoute/[/name]
火炬传递分境外传递和境内传递两部分，顺序和城市为：阿拉木图(哈萨克斯坦)-伊斯坦布尔(土耳其)-圣彼得堡(俄罗斯)-伦敦(英国)-巴黎(法国)- 旧金山(美国)-布宜诺斯艾利斯(阿根廷)-达累斯萨拉姆(坦桑尼亚)-马斯喀特(阿曼)-伊斯兰堡(巴基斯坦)-孟买(印度)-曼谷(泰国)-吉隆坡 (马来西亚)-雅加达(印度尼西亚)-堪培拉(澳大利亚)-长野(日本)-首尔(韩国)-平壤(朝鲜)-胡志明市(越南)-台北-香港-澳门—海南省(三 亚、五指山、万宁、海口)—广东省(广州、深圳、惠州、汕头)—福建省(福州、泉州、厦门、龙岩)—江西省(瑞金、井冈山、南昌)—浙江省(温州、宁波、 杭州、绍兴、嘉兴)—上海市—江苏省(苏州、南通、泰州、扬州、南京)—安徽省(合肥、淮南、芜湖、绩溪、黄山)—湖北省(武汉、宜昌、荆州)—湖南省 (岳阳、长沙、韶山)—广西壮族自治区(桂林、南宁、百色)—云南省(昆明、丽江、 香格里拉)—贵州省(贵阳、凯里、遵义)—重庆市—四川省(广安、绵阳、广汉、乐山、自贡、宜宾、成都)—西藏自治区(山南地区、拉萨)—青海省(格尔 木、青海湖、西宁)—新疆维吾尔自治区(乌鲁木齐、喀什、石河子、昌吉)—甘肃省(敦煌、嘉峪关、酒泉、天水、兰州)—宁夏回族自治区(中卫、吴忠、银 川)—陕西省(延安、杨凌、咸阳、西安)—山西省(运城、平遥、太原、大同)—内蒙古自治区(呼和浩特、鄂尔多斯、包头、赤峰)—黑龙江省(齐齐哈尔、大 庆、哈尔滨)—吉林省(松原、长春、吉林、延吉)—辽宁省(沈阳、本溪、辽阳、鞍山、大连)—山东省(烟台、威海、青岛、日照、临沂、曲阜、泰安、济南) —河南省(商丘、开封、郑州、洛阳、安阳)—河北省(石家庄、秦皇岛、唐山)—天津市—北京市。 &amp;nbsp; &amp;nbsp; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>奥运火炬样式详解</title>
      <link>https://www.lsvking.com/24/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2007 11:17:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/24/</guid>
      <description>北京奥运会火炬艺术和技术特色 　北京奥运会火炬创意灵感来自“渊源共生，和谐共融”的“祥云”图案。祥云的文化概念在中国具有上千年的时间跨度，是具有代表性的中国文化符号。 火炬造型的设计灵感来自中国传统的纸卷轴。纸是中国四大发明之一，通过丝绸之路传到西方。人类文明随着纸的出现得以传播。源于汉代的漆红色在火炬上的运用 使之明显区别于往届奥运会火炬设计，红银对比的色彩产生醒目的视觉效果，有利于各种形式的媒体传播。火炬上下比例均匀分割，祥云图案和立体浮雕式的工艺设 计使整个火炬高雅华丽、内涵厚重。
北京奥运会火炬在燃烧稳定性与外界环境适应性方面达到了新的技术高度，能在每小时65公里的强风和每小时50毫米的大雨情况下保持燃烧。在工艺 上采用轻薄高品质铝合金和中空塑件设计，十分轻盈。下半部喷涂高触感塑胶漆，手感舒适不易滑落。北京奥运会火炬是我国自主设计研发的产物，拥有完全的知识 产权。
北京奥运会火炬使用燃料为丙烷，这是一种价格低廉的常用燃料。
[coolplayer width=&amp;#8221;480&amp;#8243; height=&amp;#8221;380&amp;#8243; autoplay=&amp;#8221;0&amp;#8243; loop=&amp;#8221;0&amp;#8243; charset=&amp;#8221;utf-8&amp;#8243; download=&amp;#8221;1&amp;#8243; mediatype=&amp;#8221;&amp;#8221;]
北京2008年火炬三维图
[/coolplayer] &amp;nbsp; 北京奥运会火炬长72厘米，重985克，燃烧时间15分钟，在零风速下火焰高度25至30厘米，在强光和日光情况下均可识别和拍摄。在工艺方面使用锥体曲 面异型一次成型技术和铝材腐蚀、着色技术。燃料为丙烷，符合环保要求。火炬外形制作材料为可回收的环保材料。图为火炬各部细节图解。 &amp;nbsp; 北京奥运会火炬长72厘米，重985克，燃烧时间15分钟，在零风速下火焰高度25至30厘米，在强光和日光情况下均可识别和拍摄。在工艺方面使用锥体曲面异型一次成型技术和铝材腐蚀、着色技术。燃料为丙烷，符合环保要求。火炬外形制作材料为可回收的环保材料。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北京奥运火炬正式公布 创意灵感源于“祥云”</title>
      <link>https://www.lsvking.com/23/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2007 10:31:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/23/</guid>
      <description>奥林匹克火炬是经国际奥委会批准的、用于奥林匹克圣火燃烧的、可手持的火炬。奥林匹克火炬是奥林匹克圣火的载体。从1936年的第11届奥运会开始，每届奥运会都诞生一支体现主办国家文化特色并符合高科技要求的火炬并成为奥林匹克运动的重要遗产。 北京奥运会火炬长72厘米，重985克，燃烧时间15分钟，在零风速下火焰高度25至30厘米，在强光和日光情况下均可识别和拍摄。在工艺方面使用锥体曲面异型一次成型技术和铝材腐蚀、着色技术。燃料为丙烷，符合环保要求。火炬外形制作材料为可回收的环保材料。
北京奥运会火炬艺术和技术特色
北京奥运会火炬创意灵感来自“渊源共生，和谐共融”的“祥云”图案。祥云的文化概念在中国具有上千年的时间跨度，是具有代表性的中国文化符号。 火炬造型的设计灵感来自中国传统的纸卷轴。纸是中国四大发明之一，通过丝绸之路传到西方。人类文明随着纸的出现得以传播。源于汉代的漆红色在火炬上的运用 使之明显区别于往届奥运会火炬设计，红银对比的色彩产生醒目的视觉效果，有利于各种形式的媒体传播。火炬上下比例均匀分割，祥云图案和立体浮雕式的工艺设 计使整个火炬高雅华丽、内涵厚重。
北京奥运会火炬在燃烧稳定性与外界环境适应性方面达到了新的技术高度，能在每小时65公里的强风和每小时50毫米的大雨情况下保持燃烧。在工艺 上采用轻薄高品质铝合金和中空塑件设计，十分轻盈。下半部喷涂高触感塑胶漆，手感舒适不易滑落。北京奥运会火炬是我国自主设计研发的产物，拥有完全的 知识产权。  北京奥运会火炬使用燃料为丙烷，这是一种价格低廉的常用燃料。其主要成分是碳和氢，燃烧后只有二氧化碳和水，没有其他物质，不会对环境造成污染。  北京奥运会火炬设计研发过程  北京奥运会火炬设计研究规划工作从2005年8月开始。结合北京奥运会举办理念，通过对往届奥运会火炬设计经验的分析，确定了火炬设计理念、设 计要求和创作方式。根据火炬工业设计的特点，为使设计方案达到艺术与技术完美结合，经北京奥组委办公会批准，确定了火炬设计方案以艺术造型为主导，燃烧技 术与工业设计同时征集、公开征集和定向委托创作相结合的创作方式。  2005年12月6日，北京奥组委召开新闻发布会，发出公开征集火炬设计的邀请。截至2006年2月28日，北京奥组委共收到海内外设计机构和设计师提交的应征参赛作品847件，其中有效应征作品388件。  经过北京奥运会火炬设计征集活动初评评审委员会对应征作品初评和复评，按照评审程序的规定，选出3件作品提交北京奥组委执委会审议。2006年 6月至8月，根据选择最好艺术设计和技术设计方案的原则，北京奥组委执委会审议确定由联想(北京)有限公司创新设计中心设计的火炬外形《祥云》为北京 2008年奥运会火炬艺术设计方案，由航天科工集团设计研发的火炬内部燃烧系统为北京2008年奥运会火炬技术方案，并确定由航天科工集团在联想(北京) 有限公司协助下完成火炬外形与燃烧系统结合的火炬样品制作工作，形成北京2008年奥运会火炬的完整设计，并于2007年1月经国际奥委会批准。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>抽签综述：中国小组出线避克星 送美国进死亡之组</title>
      <link>https://www.lsvking.com/22/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2007 16:23:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/22/</guid>
      <description>新浪体育讯　抽签大幕终于结束，中国队最终的首场比赛首场比赛时间也已经确定，将在9月12日20:00在武汉体育中心体育场迎战丹麦，而揭幕战将是A1德国队在9月10日20:00在上海虹口体育场迎战阿根廷。　在整个抽签过程中，德国无疑是最大的赢家，最终与日本、阿根廷和英格兰分在一个小组，对手中最强的日本队国际足联排名也只有第9，而排名第12和第32的阿根廷实力也较弱，德国队可以称得上是分到了鱼腩之组，不仅出线没有问题，而且小组第一的可能性也相当大。
相比较之下，B组的美国队就没有那么幸运，继2003年女足世界杯抽签不利之后，美国队再次被分在最大的死亡之组，竟然与瑞典、朝鲜和尼日利亚分在一组。排在世界第4的瑞典在3月份国际足联积分上仅仅略少于挪威而痛失种子席位，可以称得上是准种子队。
其他几支队伍中，朝鲜排名世界第5，实力不弱，上届与美国在一组遗憾地失利，此番正要报一箭之仇，而四档的尼日利亚也是这一档次中实力最强的队伍，非洲女足在近年来迅速崛起，而尼日利亚正是典型的代表，她们强悍的身体素质以及顽强的作风令每一支队伍都心有忌惮，极有可能成为本届世界杯的最大黑马，美国队与这三支队伍分在一组也可以称得上是绝对死亡之组。
相对来看，挪威所在的C组也比较轻松，这一小组的三个对手是加纳、澳大利亚和加拿大，实力最强的加拿大排名也只有世界第10，对于挪威来说，澳大利亚和加纳只能称作是弱旅，挪威极有可能兵不血刃就从C组以第一名身份出线。
剩下就是中国队，事实上从抽签法则情况来看，对于中国队来说，最好的抽签结果应该是同加拿大、英格兰及一支四档队伍在一组，但目前却与巴西及丹麦在一组，虽然避开了最差的巴西及瑞典一组，但也可以称得上是半死亡之组。
完全赛程方面，德国队首场比赛成为本届女足世界杯的揭幕战，比其他队伍至少提前一天比赛，在次战之前多了休息时间。中国队的比赛在场序上被排到第8、第16和第23，由于最后一战是两场比赛同时进行，实际上中国队在小组赛里的三场比赛全是每轮的最后一场，也就是说，9月10日和9月11日世界杯轰轰烈烈进行两天之后，中国球迷依旧无法观赏到中国队的表演。
值得注意的是，中国队只要克丹麦和巴西获得小组第一，后面的比赛就会一帆风顺。四分之一决赛对阵C组第二，但C组除了挪威之外，没有实力太强的队伍，而如果打进半决赛，对手将是B组第一和A组第二的胜者，目前美国在B组，有可能是中美相遇，届时才将是最大挑战，但能打进四强对于目前萎靡的中国队来说已经可以算是来之不易。
略微值得安慰的是，只要中国队获得小组第一，在进决赛前就不会遇到强大的德国。但如果获得小组第二，就会在四分之一决赛中与挪威血拼，如果再胜出，再有可能半决赛中与德国队相遇。
但目前对于中国队来说赛程不佳，无论是小组第一还是小组第二出线，在半决赛之前都将少休息一天时间，这也是失去A1之后的不便利之处。但也只有力拼小组第一，才可能在后面的打较弱的对手并尽量争取好成绩，否则就会提前与强队相遇，也很难实现历史突破。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>女足世界杯抽签揭晓：中国与新西兰巴西丹麦同组</title>
      <link>https://www.lsvking.com/21/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2007 16:17:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/21/</guid>
      <description>女足世界杯16强对阵形势　新浪体育讯　北京时间4月22日晚19点，2007年女足世界杯决赛阶段比赛的分组抽签仪式在武汉光谷科技会展中心进行。根据国际足联公布的有关女足世界杯抽签原则，东道主中国队作为四支种子队之一早早被定在了D组D1的位置，在经过半个多小时紧张刺激的抽签之后，最终与中国女足同分在D组的其他三支球队分别是新西兰、巴西、丹麦，而美国队则与朝鲜、瑞典、尼日利亚组成了名副其实的死亡之组。以下为女足世界杯决赛阶段分组抽签详细情况：    A组：德国、日本、英格兰、阿根廷 B组：尼日利亚、美国、朝鲜、瑞典 C组：挪威、加纳、澳大利亚、加拿大 D组：中国、新西兰、巴西、丹麦 　本次女足世界杯决赛阶段抽签的16强被分成A、B、C、D四个小组，中国队作为四支种子队被定在D1的位置，小组的前两名出线晋级八强。根据国际足联公布的女足世界杯竞赛规程规定，小组赛如果出现两队积分相同的情况，将首先根据净胜球的多少来决定小组的晋级球队和名次，在这样的情况下偶然性与其他因素将很有可能成为小组出线的主导。
　在抽签结果揭晓之后，2007年女足世界杯的详细对阵形势也已经出炉，根据女足世界杯赛程，中国女足9月12日在武汉体育中心体育场迎来小组赛的首场比赛，对手是丹麦，9月15日仍然在武汉体育中心迎战巴西，9月19日在天津奥林匹克体育场迎战小组赛最后一个对手新西兰。本届女足世界杯揭幕战将于9月10日在上海虹口体育场进行，由卫冕冠军德国队迎战阿根廷，最后的决赛也将于9月30日在上海虹口体育场上演。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冠军杯-久违快刀绝杀 切尔西主场1-0利物浦占先机</title>
      <link>https://www.lsvking.com/20/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2007 16:10:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/20/</guid>
      <description>新浪体育讯　北京时间4月26日02:45(英国当地时间25日19:45)，2006/07赛季欧洲冠军联赛半决赛首回合一场比赛在斯坦福德桥球场展开争夺，切尔西主场1比0小胜利物浦，乔-科尔打入唯一进球.
本赛季两队3度交手，切尔西1胜2负，其中主场1比0胜出。这是双方连续第3个赛季在冠军联赛中相遇。2005年半决赛次回合，利物浦在安菲尔德有争议的进球是此前4场比赛中的唯一进球。两队历史交锋145场，利物浦66胜29平50负占据上风。其中杯赛交锋17场，利物浦取得8胜3平6负。这是穆里尼奥和贝尼特斯在英伦的第14次碰面，此前切尔西6胜4平3负，得失球14比10。
　兰帕德成为切尔西首位出战50场欧战的球员。卡瓦略换下禁赛的埃辛，米克尔也顶替受伤的巴拉克，阿什利-科尔、乔-科尔和舍甫琴科分别替换布里奇、赖特-菲利普斯和卡劳首发出场.利物浦队中，阿格尔、杰拉德、马斯切拉诺和贝拉米分别替换海皮亚、彭南特、马克-冈萨雷斯和克劳奇首发。第89次为红军出战欧战的卡拉格追平卡拉汉保持的纪录。
　第3分钟，杰拉德右路传中，特里前点12码处抢在库伊特之前解围。第6分钟，利物浦后场传球失误，德罗巴反击中强行突入禁区受阻于卡拉格摔倒，科特迪瓦人并未及时直传给前插的舍甫琴科。切尔西第8分钟错过机会，阿什利-科尔左路传中，德罗巴禁区右侧头球摆渡，舍甫琴科12码处转身停下皮球，兰帕德跟上抽射被雷纳扑出。
　第9分钟，乔-科尔右路传中，雷纳出击勉强拍出皮球，阿格尔头球解围不远，舍甫琴科禁区弧内转身抽射稍稍高出。第11分钟，前切尔西荷兰边锋岑登左路传中，特里滑倒，但阿什利-科尔仍旧抢在库伊特之前解围。第16分钟再度错过机会，里瑟前场回传失误，德罗巴传球时机稍晚而且最后传球线路不佳，未能如愿传给中路无人防守的乔-科尔。
　第18分钟，阿什利-科尔后场长传，德罗巴头球摆渡，舍甫琴科禁区左侧似传似射，皮球滑门而过，中路包抄的乔-科尔稍慢半拍。第19分钟，岑登左路传中，库伊特10码处头球顶出远点。第20分钟，杰拉德铲传，岑登左路28码处抽射偏出近角。第21分钟，乔-科尔右路传中，雷纳及时出击干扰，反越位成功的德罗巴10码处头球漏顶错过机会。
　第22分钟，岑登左路突破传中，库伊特头球攻门打在上前封堵的阿什利-科尔身上偏转，切赫沉稳没收。第23分钟，阿格尔后场对德罗巴犯规，兰帕德30码处任意球直接射门稍稍偏转后擦左侧立柱偏出。第24分钟，阿隆索在拼抢中蹬踏米克尔，但西班牙人侥幸逃过处罚。
　切尔西第29分钟取得领先，卡瓦略后场得球直传，德罗巴强行突破阿格尔并在禁区右侧扣过丹麦人后传中，前点10码处抢在阿贝罗阿之前几乎失去重心的乔-科尔推射破门，这是他整整半年来的首粒入球，而上次在冠军联赛中进球还是在18个月之前随后阿贝罗阿两度在右路传中均缺乏威胁。**　利物浦第37分钟错过迄今的最好机会，库伊特左路传中，杰拉德7码处抢在阿什利-科尔之前头球冲顶稍稍高出。切尔西半场最后时刻沉稳防守，利物浦的进攻未能带来足够威胁。只是里瑟在左路的一脚传中带有突然性地径直偏向大门远角，切赫稳妥起见飞身扑出底线。半场蓝军取得1球领先。** ****
 [coolplayer width=&amp;#8221;480&amp;#8243; height=&amp;#8221;380&amp;#8243; autoplay=&amp;#8221;0&amp;#8243; loop=&amp;#8221;0&amp;#8243; charset=&amp;#8221;utf-8&amp;#8243; download=&amp;#8221;1&amp;#8243; mediatype=&amp;#8221;&amp;#8221;]
乔科尔打入制胜球
[/coolplayer]  **　第46分钟，岑登左路传中，马斯切拉诺前传被挡，杰拉德22码处左脚射门高出。第49分钟，里瑟30码外远射被切赫没收。随后阿贝罗阿后场解围时踢空并手球犯规，但德国裁判默克并未判罚。第50分钟，里瑟左路传中，库伊特10码处头球攻门高出。第52分钟，克劳奇换下无所表现的贝拉米。
　第53分钟，里瑟边路掷出界外球被米克尔头球顶出，杰拉德22码处左脚半凌空抽射，切赫飞身用指尖将皮球蹭出右下角。第56分钟，舍甫琴科右路连突里瑟和阿格尔后传中，蓝军的包抄缺乏层次，在德罗巴前点漏过皮球后，皮球落在远点包抄的乔-科尔身后。第58分钟，费雷拉冒顶，岑登突入禁区左侧错过传中最佳时机。
　第59分钟，岑登开出左侧角球，卡拉格远点12码处的头球攻门偏出。随后德罗巴头球摆渡，乔-科尔中路25码处左脚抽射高出。利物浦一直压制切尔西，但难以施加致命威胁。第69分钟，克劳奇直传库伊特，荷兰人右路传中，但岑登和克劳奇中路双双错过皮球。第73分钟，杰拉德任意球传入禁区，库伊特头球摆渡，克劳奇冲撞门将犯规。
　第75分钟，乔-科尔传球，德罗巴禁区右侧18码处抽射近角被雷纳没收。第76分钟，卡劳换下舍甫琴科，科特迪瓦人出场前竟然穿错了赖特-菲利普斯的24号球衣。第77分钟，兰帕德中场断球后突破被马斯切拉诺战术犯规放倒，阿根廷人得到全场首张黄牌。兰帕德任意球传入禁区，德罗巴禁区左肋10码处头球攻门稍稍偏出近角。
　第81分钟，阿什利-科尔长传，德罗巴第一时间杂耍般轻敲，兰帕德禁区左肋16码处凌空抽射被雷纳飞身救出，卡劳禁区右侧再传门前被阿格尔封堵。第83分钟，彭南特换下阿隆索，杰拉德换位到中路。随后穆里尼奥也用赖特-菲利普斯换下乔-科尔。第87分钟，米克尔30码处远射偏出。
　第88分钟，卡劳左路回传，赖特-菲利普斯25码处抽射偏出远角。第89分钟，里瑟左路传中，克劳奇12码处将皮球蹭偏。第91分钟，阿格尔35码处左脚远射反弹后被切赫没收。第92分钟，切尔西获得全场首次角球，兰帕德左侧开出，德罗巴6码处头球顶偏出后点。最终切尔西1球取胜占据先机。
　切尔西出场阵容(4-3-3)：1-切赫；20-费雷拉，6-卡瓦略，26-特里，3-阿什利.科尔；4-马克莱莱，12-米克尔，8-兰帕德；7-舍甫琴科(76′,21-卡劳)，10-乔.科尔(85′,24-赖特.菲利普斯)，11-德罗巴
　利物浦出场阵容(4-4-2)：25-雷纳；2-阿贝罗阿，23-卡拉格，5-阿格尔，6-里瑟；8-杰拉德，14-阿隆索(83′,16-彭南特)，20-马斯切拉诺，32-岑登；17-贝拉米(52′,15-克劳奇)，18-库伊特</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
