<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>杂谈 on 龙舍·嬴皇志</title>
    <link>https://www.lsvking.com/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/</link>
    <description>Recent content in 杂谈 on 龙舍·嬴皇志</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>This is a customized copyright.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Sep 2015 07:20:47 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.lsvking.com/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>话糙理不糙的名言</title>
      <link>https://www.lsvking.com/1140/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 07:20:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/1140/</guid>
      <description>生活就像强奸，既然无法去反抗不如懂得去享受
工作就像轮奸，如果您不行了就换别人上
社会就像自慰，所有的都要靠自己的双手来解决​
好朋友就象内裤，就算你大起大落他也永远包容着你
非常好的朋友象避孕套，永远为你安全性福着想
更好的朋友象伟哥，当你抬不起头时他给予你力量​
好朋友象bra，永远支撑着你
更好的朋友象丝袜，在一起永远都那么紧密
更好的朋友象卫生巾，你每次流血，她帮你擦
​
作弊就像是服用伟哥,也许你自认为非常强悍,但若不嗑这个你永远无法让所有人满意.
重修就像计划外怀胎,你在操作的时候再小心翼翼,也必须要有心理准备直面面对这种惨淡的失败.
四级证书就像是杰士邦保险套,只在找工作的时候拿出用,之后没人愿意把它捡起来洗干净再用第二次.
​
网恋就像是梦遗,人人都认为它会来,但没人知道它到底么时候来.55岁以上或者有前列腺炎病史者可以略过不看.
师生恋就像月经来潮,虽然不是不光彩的事情,但在对别人讲述的时候,人人都遮遮掩掩装作羞于启齿.​
上课就像和你老婆做爱,虽然你未必情愿,但她会时不时点名要求你来上一次.
逃课就像习惯性自慰,明明知道太过频繁会伤身体,但你仍然无法抗拒那一刻的快感.
​
开学就像接客,你还没有休息够,新一批的客人就又来打扰你了.
毕业就像生产,不管你认为你们在计划怀孕的时候它会多么的畸形,但再畸形它也在10个月或者4年后瓜熟蒂落.​
辅导员就像是阴毛,这不是什么问题,但有它存在的时候你总有摩擦,并且因此感到有些不爽.
后期集团也像保险套,它让你感到很不舒服,人人都希望抛弃它,但它的宣传广告上则宣称这个贵而不惠的东西会带给你多少多少的好处.​</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>转:《我的丈夫是个程序员》</title>
      <link>https://www.lsvking.com/920/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 08:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/920/</guid>
      <description>我在11年前认识了的我丈夫。当时是南缅因州大学新生入校的日子，我带着吉他去宿舍。他饶有兴趣的盯着我的吉他。之后他敲响了我的房门，自我介绍道：“嗨，我叫Adam，我就住在走廊的对面。我是个计算机程序员！”
他做了一很勇敢的决定。 10年前当程序员并不像今天这么“火”，这个行业并不被社会重视，他似乎也根本不在意这些。不管怎样，我们相爱了。我当时并不懂编程，但却被他那义无反顾 的精神和毫不在意被人当作怪人的态度打动。是发现了他也弹吉他使我们走到了一起。如果仅是他住在走廊我的对面，命运也不会做出这样的安排。
在随后的一周周，一月月，一年年，他慢慢的吸引了我的注意力，他会对着他的游戏机的硬件清单大发雷霆，他能在虚拟世界里的游戏竞赛中为我独尊，他在ColdFusion平台上制作了他的毕业论文项目，他会用长篇大论来解释他的编程理论。我会安静的坐着，惊奇的看他把一台PC机拆成零碎。我听他讲编程上的问题，看他开发网站。与此同时，我还只是朦胧的感觉到我未来的职业应该是跟科技和英语有关，但我着实对Adam的生活发生了兴趣。
几年以后，我很自然的就知道了，“Ruby”并不是指的七月的生日石，而“Ruby on Rails”也不是邻区的新潮人在火车轨道上举行的敬拜珍贵宝石的奇怪活动。几年时间里，我事实上也培养出了他的同样的兴趣。2005年末他深深的喜欢上了Ruby，我全力支持他，而且也知道Ruby的不可思议之处。几年后，当我决定了开始学习Ruby，我在博客上写了一篇关于Ruby社区的文章。很多人都很奇怪为什么一个像我这样的Ruby新手会对Ruby社区有如此的了解。答案是，我在决定学习Ruby编程之前已经关注这个社区很久了。在我曾经打开TextMate编辑器、保存第一个.rb文件之前，我就知道了这个社区里有那些大人物，Ruby的发展趋势，和历史事件。
当你的伴侣开始跟你讲编程的问题时，或讲最新的测试框架时，你的眼神里是否显露出一种呆滞和恍惚？事情并不是你想象的单调乏味。问他问题，尝试着去理解！如今当我遇到女人们时，我并不回避给她们谈我的工作，谈我喜欢的电脑游戏，谈我着迷于 D&amp;amp;D 游戏以及其它这样的荒诞事情。通常我得到的回复是这样的几句：“编程？我想我丈夫做的好像也是这方面的。”对于此，我总是问道：“哦，真的吗？他用的是什么编程语言？”她们的回答每次都一样：”语言？哼，我可不知道。不止一种吗？我并不真正知道他在干什么。我对这些东西没兴趣。“
这每次都让我感慨万分。你嫁给了一个人，可是你对这个人花去将近40-50%的时间去做的事情一无所知——除了工作名称。我们是否可以把今天的高离婚率和他们对配偶的生活缺乏兴趣之间画一条危险的关联线呢？当两个人第一次相遇时，一个人很容易根据自己的”看法“而坠入爱河。但我认为如果配偶不能够对对方的爱好和生活工作有真正的了解，那么这两个人将很难经受的住生命的各种起起伏伏，艰难和考验，要知道，生活中每天都有挑战。如果你对配偶的每周40小时的工作内容没有一个基本的理解，你们就不能成为一体。
我并不是在建议当你遇到钟情的对象时要放弃自己个性和个人兴趣。而是要你睁大眼睛，用你的伴侣的视野去体验这个世界。我承认，有时Adam会在某天晚上对元数据编程谩骂个没完没了，此时我也就跟他的思想走不到一起了。但通常情况下我会投入到他的兴趣当中。而且为什么不呢？我爱他，这就要求我去了解他。而了解一个人就是要你们去相互讨论和理解对方的兴趣。 Adam会花数百小时艰难的听Ani Difranco， Dar Williams， 和 Iron &amp;amp; Wine 唱片，我会在一旁神经质的给他解释所有的歌词。在我的鼓励下他学会了打网球，尽管现在不得不忍受每次被他打败的结果。在大学里他看过我的芭蕾舞表演，他甚至都知道了不少其中的姿势的叫法了。
参与到你的伴侣的兴趣中并不是一件难事。如果你觉得很难，那你也许要思考一下自己是不是太自我了。即使朋友之间，我也努力的聆听和理解他们的兴趣和爱好。我经常会听到一些新奇的东西，经常我会为自己找到了一些新爱好。
就我来说，如果当Adam在奇怪的跟计算机大喊大叫时，我只是发呆，那我就不会有今天的生活。
那是无数的小时的一起玩视频游戏，一起深夜编写手册，一起为新应用做头脑风暴式的讨论，一起野营旅行，一起听乡村音乐才铸就了我们之间的关系。即使你跟你的伴侣在事业上并不是相似的道路，通过对他工作和喜好的了解，你也可以使他为你打开他的心扉。这能扩大你的视野，帮助你减少生活中的不愉快。你们应成为一起工作的一体。我并不是像Adam那样做职业编程的；我也没有向那方面发展。我懂编程，但不幸的是，自小就没人给我积木做训练，在学校和家里也从来没人鼓励我学数学。工程学和解决问题的才能从来就没有培养出来。所以，当我想对编程感兴趣时，这对我的难度看起来比其他人大。但我的强项是写作，编程方面和技术方面的题材对我是个巨大的兴趣
– 所以，能得到Intridea社区管理员的工作让我的世界真正的兴奋起来。我关注着我喜爱的世界，我能感受到它的脉搏，我所做的一直给我带来回报，给我快乐。
所以，如果你和新朋友们在一起，想办法培养自己对他们爱说的事情的兴趣。如果你和老朋友在一起，通过询问他们的工作、倾听他们的回复来再次发掘你的生活爱好。不要假装爱好。不要做那种连她丈夫使用什么编程语言都不知的女孩子。你要做那种让你的丈夫的朋友吃惊于你还知道Java时什么的酷妻子，不做那种在讨论Ruby社区里的自由派时说出“亲爱的，我不知道你原来还是个珠宝商哪！”的妻子。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>灌口一则 蜈蚣百足，行不及蛇,灵鸡有翼，飞不如鸦</title>
      <link>https://www.lsvking.com/912/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2010 01:58:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/912/</guid>
      <description>蜈蚣百足，行不及蛇,灵鸡有翼，飞不如鸦。马有千里之程，无人不能自往；人有凌云之志，非运不能腾达。文章盖世，孔子困于陈蔡；武略超群，太公垂钓于渭水。盗跖年幼，不是善良之辈；颜回命短，实非凶恶之徒。尧舜至圣，反生不肖之子；瞽叟顽呆，却生大圣之儿。张良原是布衣，萧何称谓县吏。晏子身无五尺，能做齐国首相；孔明居卧草庐，作了蜀汉军师。韩信手无缚鸡之力，封了汉朝大将；冯唐有安邦之志，到老半官无封；楚王虽雄，难免乌江自刎；汉王虽弱，却有万里江山。满腹经纶，白发不第；才疏学浅，少年登科。有先贫而后富，有先富而后贫。蛟龙未遇，潜身于鱼虾之间；君子失时，拱手于小人之下。天不得时，日月无光；地不得时，草木不长；水不得时，风浪不止；人不得时，利运不通。盖人生在世，富贵不能移，贫贱不能欺。此乃天地循环，终而复始者也。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2009China Joy最全Show Girl图集[图片]</title>
      <link>https://www.lsvking.com/587/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2009 00:00:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/587/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;图片是小的，那是wlw搞的，大家自己点击开来看吧。 &lt;img src=&#34;http://www.zu14.cn/coolemotion/emotions/tang_14.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://lsvking.cn/587&#34;&gt;&lt;img style=&#34;border-right: 0px; border-top: 0px; display: inline; border-left: 0px; border-bottom: 0px&#34; title=&#34;clip_image027&#34; src=&#34;http://lsvking.github.io/wp-content/uploads/2009/07/clip_image027_thumb1.jpg&#34; border=&#34;0&#34; alt=&#34;clip_image027&#34; width=&#34;403&#34; height=&#34;504&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>观测日偏食也很精彩，中国各城市可见日食时间表!!!!!!</title>
      <link>https://www.lsvking.com/420/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2009 00:25:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/420/</guid>
      <description>22日我国将出现精彩绝伦的日全食奇观,这次日全食发生在我国人口十分密集的长江流域,届时,3亿人在家门口就可共同观测天象奇观,而其他地区的人只能欣赏到日偏食。天文专家表示,22日观测日偏食也很精彩,因为像今年这一次食分较大,是很难得的。据了解,所谓食分是指月亮影子挡住太阳最多时,太阳直径被挡部分的百分比。 这里是具体观察时间。 http://news.xinhuanet.com/tech/2009-07/13/content_11700306.htm </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国简史!!</title>
      <link>https://www.lsvking.com/337/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 22:03:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/337/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;entry-body&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    &lt;div class=&#34;item-body&#34;&gt;
      &lt;div&gt;
        &lt;p&gt;
          盘古说：我开；&lt;br /&gt; 女娲说：我补；&lt;br /&gt; 共工说：我撞；&lt;br /&gt; 神农说：我尝；&lt;br /&gt; 精卫说：我填；&lt;br /&gt; 夸父说：我追；&lt;br /&gt; 后羿说：我射；&lt;br /&gt; 嫦娥说：没射着！
        &lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    &amp;lt;p&amp;gt;
      黄帝说：我们做什么；&amp;lt;br /&amp;gt; 尧说：我让；&amp;lt;br /&amp;gt; 舜说：我也让；&amp;lt;br /&amp;gt; 禹说：咱爷们怎么办？&amp;lt;br /&amp;gt; 启说：让他们球！
    &amp;lt;/p&amp;gt;
    
    &amp;lt;p&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>落地请开手机-结局的理解</title>
      <link>https://www.lsvking.com/328/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2008 23:24:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/328/</guid>
      <description>最近用了几天的时间把由孙红雷主演的《落地，请开手机》看了一遍，期间还是比较上瘾的，不过说实话，编剧确实搞得不怎么样，那个编剧就叫沈亢，这样做由两种可能，要不就是这个事是根据他改编的，他参与编剧了；要不就是为了出名，把自己名字掺和进去了，要不是孙红雷，和众多主角的出色表演，单纯从编剧的角度来看，此剧充满着硬伤和BUG，可以说算是部烂剧，尤其是结尾的部分，很有问题，就像是虎头蛇尾，留下要解决的东西太多了，结果一看时间不够了，一下子就塞了好多，最不明白的就是那个SB何群那用钢笔捅的一下，搞得屏幕又是黑了，沈亢又在连连的说爱小晚，然后一下就两年后了，出来就听小晚说了句：“回来了”。就没了，当然，大家都知道这个是为了伏笔，不过电视剧是不能这样搞伏笔的，留点悬念可以，但你不能莫名其妙啊，捅了一下，然后不知道又怎么又出现了。
我从网上搜了一下，关于这个结局有看法的人很多，大家也觉得何群那一刀很莫名其妙，然后网上有这样两种猜测:
1)沈亢死了，那个接小晚的是改过自新的王浩，跟国安合作了
2)那个就是沈亢，像李兵男人那样，任务期间抽空回来看看的
 我个人认为第一种虽然算是挺有想法，不过我觉得不太现实，王浩在之前的剧情中交代过了，不可能放出来；而且放出来干嘛，让他去接小晚？不太可能。 反正我想不明白。没林家华，麦主任那么深的城府。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>郭德刚相生大全</title>
      <link>https://www.lsvking.com/320/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2008 12:50:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/320/</guid>
      <description>日本邦子.MP3 5223 KB师傅经.mp3 2237 KB寿比南山.mp3 3.3MB.mp3 3348 KB水泊梁山-巧入江州城.mp3 8467 KB太平歌词《秦琼观阵》(郭德纲).mp3 1850 KB托妻献子.mp3 4254 KB托妻献子1.mp3 8048 KB王月波 郭德纲 批捉放.mp3 580 KB王月波 郭德纲 做推车.mp3 424 KB</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>外国纸币上惊现中国汽车？！</title>
      <link>https://www.lsvking.com/315/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2008 23:40:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/315/</guid>
      <description>在网易看到这篇帖子转一下。
在古巴出差，一个偶然的机会，居然发现古巴发行的国库券上，出现了长城皮卡的身影？！看来长城的皮卡在当地很有知名度啊。我询问了当地政府的有关官员，他们说长城在古巴一直很有市场，前一段时间古巴政府还采购了长城4500台皮卡，成为两国间最大的一笔汽车采购，这也属于社会主义国家之间的惺惺相惜吧。还有，我们熟悉的卡斯特罗老先生的专用车也是长城生产的加长车——哈弗派。在国外看到了中国的产品这么有知名度，高兴啊！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>刘翔是否真的受伤！</title>
      <link>https://www.lsvking.com/313/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2008 23:20:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/313/</guid>
      <description>刘翔是否真的受伤！
刘翔下场不比了，看到这个场景恐怕是谁都想不到的。震惊后的第一感觉是什么呢？不吐不快。
首先本人不是阴谋论者，也不愿意把人和事往坏处想，更不想通过歪曲言辞搞语不惊人誓不休。
但看到刘翔下场后的第一想法，居然是刘翔是否真的受伤了！
后来自己归纳了一下，有这种想法的理由。
第一：刘翔的现场状态
我看的是电视转播无论是刘翔的神情还是动作，都有在明显暗示观众自己有伤在身的感觉。如果真的是那种连跑一下小组赛都不能坚持的伤痛，那干脆就别上了。可以直接退出。
这样通过几分钟的展示，然后退出，让人真的怀疑。当然有可能是刘翔打算带伤拼一下，不过从刘翔的脸上可看不出这些痕迹。
第二：经济利益
试想刘翔如果顺利参加决赛会有那些情况发生，第一就是顺利卫冕这就不用说了，第二就是没拿冠军。
我看第二种可能性很大，理由很简单，本身这个项目刘翔并没有绝对优势，古巴小将的最好成绩据说超过了刘翔，三则刘翔顶的压力太大了。
如果没拿到冠军，那对刘翔来说，对刘翔的教练组来说，对刘翔所代言的各种企业来说，甚至对全国人民的期待来说都是难以接受的。
那将是名利全方位的打击。所以我认为刘翔可能采取一个“聪明”的做法，那就是“回避”此次比赛。这样全国人民也仅仅是一个遗憾，而刘翔的传奇仍然能够继续。
如果我有统计投票系统我会列出如下选择：
问题：刘翔不能比赛的原因
单选题：
A
 刘翔确实有伤，伤势使他退出比赛
B 刘翔状态不好,以某种特殊方式退出比赛 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《蚕》耗资300W的MV，号称中国之最，遭多家封杀，不过我挺喜欢的。</title>
      <link>https://www.lsvking.com/291/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2008 16:51:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/291/</guid>
      <description>《蚕》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《红楼梦》选秀中的一位超级变态(视频) – 真嘎。。</title>
      <link>https://www.lsvking.com/287/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2008 14:14:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/287/</guid>
      <description>世间还真有这等人物。。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我又回来写博客了。</title>
      <link>https://www.lsvking.com/211/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jul 2008 19:18:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/211/</guid>
      <description>前些日子因为Godaddy的空间没有用独立IP，而访问不了了，一直没有写博客，不过最近购置了独立IP博客又回来了，继续更新博客。
 我的Google AdSense帐号被停了，原因很很简单，我的收入达到100美元了，Google这个即是球员又是裁判的人判我犯规了。只能认了，希望帐号还在的朋友们自重吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>用上了菊子曰 测试下试试！</title>
      <link>https://www.lsvking.com/209/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2008 19:35:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/209/</guid>
      <description> 用上了菊子曰 测试下试试！  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>男性专用视力测试表</title>
      <link>https://www.lsvking.com/170/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2008 21:26:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/170/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPod音乐震动棒 – OhMiBod-女用自慰棒！</title>
      <link>https://www.lsvking.com/99/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2008 20:07:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/99/</guid>
      <description>  _OhMiBod_是一款新颖的女用自慰震动棒，它可以随着iPod播放的音乐而有节奏震动，可以想象如果播放的是摇滚乐，一定会爽歪歪。现在出来一个更强悍的点子：Guitar + Vox + OhMiBod，让OhMiBod随着电吉他的弹奏而震动，比较适合情侣对战。

       [youtube SIRuon4TLFM]  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>童趣</title>
      <link>https://www.lsvking.com/98/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2008 20:28:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/98/</guid>
      <description>&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本江户时代的妖怪们</title>
      <link>https://www.lsvking.com/97/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 17:53:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/97/</guid>
      <description>在诡异而流行的江户时代的文化里，引起人们最多关注的就是日本体系复杂的传统妖怪。而这些妖怪时而让人恐惧，时而充满了幽默感。这些令人兴趣十足的日本民间创造为大量的艺术家和文学作品提供了素材。而其中的一部作品名为《百怪图卷》，是由佐脇嵩之在1737年所创造的一副画卷，这位并不太为人所熟知的画家师从于画师英一蝶（1702-1772）门下。佐脇嵩之的彩画作品包括了日本历史上最臭名昭著的妖怪，也为后人留下了极富创见的妖怪艺术。以下是画卷中的部分作品：
1.牛鬼
 牛鬼是一种恶毒的海怪，它的头是牛的形状，而身子则仿佛巨型的蜘蛛或螃蟹。常可以在日本西边沿海遇见，在岛根县尤其常见。当地渔民都十分害怕这种妖怪的恶意袭击。牛鬼通常和另外一种类型相似的妖怪一起被提到，它的名字叫做湿妇女。
2.湿妇女
 湿妇女是一种游动非常迅速的两栖妖怪，头部为人类女性，身子则是一只巨大的蛇。不同的故事中对它外貌的描述各有不同，但通常，它被形容为如同蛇一般的眼睛和长而尖利的爪子和牙齿。通常在河岸边能见到湿妇女在梳洗它长且柔顺的头发。在某些故事中，它还会带着一个小孩，并用来吸引那些潜在的受害者。当好心人想要去帮湿妇女抱住那个小孩时，那个小孩就把自己和受害者连在一起，并且变得越来越重，使得那个人无法逃脱。在某些故事里，湿妇女用它长而有力的舌头吸干受害人身体里的血液。
3.哇鬼
 在古青森县的传说里，哇鬼是无实体的，它只是一种声音栖息于古老废弃的庙和房子里。当有人进入这些鬼屋的时候，这个无实体的幽灵就会发出刺耳的“哇”声。这个声音只会被身处鬼屋的人听到，而建筑之外则听不见任何声音。哇鬼只是由声音组成的，因此对人没有肉体上的伤害。
古老的日本传说，充满了像哇鬼这样无实体的妖怪，它们仅仅是由一些如声音，光或其它的自然元素构成的，到了江户时代，艺术家们则在他们的作品中为这些怪物加上了身体。
4.滑头鬼和目一坊
 另外一个妖怪在江户时代改变了形象，它的名字叫做滑头鬼。如左上图所示，滑头鬼看起来是一个衣冠整洁，细长脖子，光头的老者形象。但在古冈山县传说中，滑头鬼是一种海生的妖怪，出没于濑户内海，经常可以看见它在海面上来回摆动，如同一只巨大的水母或章鱼。当人们想近前调查时，它就会一头扎进海里。
在江户时代，滑头鬼则是一个谜一般的老者，他悄无声息的潜入房中并接管这个房子。当房子真正的主人遇见他正坐着喝茶，他们也无法将其丢出房子，反而是如同对待主人一般。传说，在妖怪届滑头鬼拥有很高的声誉。
目一坊，如右上图所示，是一个只有一只巨大的眼睛的和尚，在日本民间传说中，他是一个有多种形态变化的和尚。
5.见越入道
 另外一个怪物和尚名叫见越入道，是一个有一双巨大的交叉眼的乞丐，通常会在山间的小道或者夜路上遇见。当你向上看他时，见越入道会变高，你看得多高，他就会变得多高。按照传说中所说，看得太远，你就会死去。但如果你说，我还可以看得更远。他就会消失。见越入道的真实身份没有人知道，但在某些地区，人们相信他是由鼬鼠，狐狸或者狸猫变成的。
6.山童
 山童多发，只有一只眼睛，奄美大岛河童在冬季进入山中成为山童。这是一种只有孩童大小的妖怪。山童常常给伐木工人提供帮助，他们不断回来帮助工人，以便得到酒和米饭团的奖励。
如同许多关于河童的传说，山童喜欢作弄人们，特别喜欢相扑摔角。它们有时会闯入民居洗个澡。同时他们对危险有很强烈的第六感。使得他们能够出人们危险的意图中逃脱出来。
在春分时，山童回到水中成为河童。它们成群结队的旅行，从这个屋顶跳到另外一个屋顶，向河的方向前进，如果在路途中，有新房子在建造，他们就会生气，而后在墙上戳洞。传说中，谁要是在河中瞥见过山童，谁就会生病。
7.犬神
 犬神是一种外表看起来像狗的守护神。它非常的强大且忠诚。传说中，它们他们为了主人的利益而实施报复。它们也可以独立存在，在某些情况下，它们也可能违背它们的主人。犬神也拥有控制人类的力量。
8.苧
 苧是一种山巫，她的嘴很大，从一边耳朵延伸到另外一边耳朵。同时长而黑的头发覆盖了她的全身。根据古新鸿县的传说，有一天，苧突然出现在一群正在把麻纺成纱的女人面前，得到了女人们的同意后，苧开始帮助她们。女人们看着她都非常惊讶，因为她不断得把麻塞进嘴里，而抽出来的都是纺好的纱。飞快地以相同的方式纺好纱后，苧走到门外，突然就消失了。传说中，她在附近的石头上留下了脚印，而且至今可见。
9.发切
 发切是一种偷偷溜到人的身后将人们的头发剪下来的妖怪。特别是在人们在不知情的情况下与装扮成人的模样的妖怪，灵魂或其他超自然生物通婚时，发切的袭击意在延迟或阻止这一段注定失败的异世界的婚姻。
如果想了解更多有关日本江户时代的妖怪可以google鸟山石燕的《百鬼夜行图》。
———————————————————————————————————————————–
本文来自煎蛋，作者为gary。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>号称万键之王的Optimus Maximus安装配置使用过程！太炫了！</title>
      <link>https://www.lsvking.com/92/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2008 23:46:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/92/</guid>
      <description>这东西太炫了，价格肯定不菲，不过我相信，这东西一旦流行开，国内的厂商肯定会积极仿制的，到时候价格的就好说了！
不多说了，进视频！
[youtube GBDBRg3HJqA] </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>比尔·盖茨上班的最后一天～～～ 搞笑啊～</title>
      <link>https://www.lsvking.com/86/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2008 00:46:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/86/</guid>
      <description>即将退休的比尔·盖茨 在CES上发表了告别演说，同时还把自己恶搞了一番，虽然我看的不是很明白，英文嘛，不过看出大概了，确实不错哦～ [youtube]http://www.youtube.com/watch?v=HEWMC4usElM[/youtube] </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不通电用手能将灯泡点亮？来看看这个吧！</title>
      <link>https://www.lsvking.com/85/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2008 02:46:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/85/</guid>
      <description>这个创意挺好玩的，也不怎么难，有兴趣的朋友可以试试～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>教你如何撬锁～</title>
      <link>https://www.lsvking.com/84/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2008 02:39:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/84/</guid>
      <description>一上来我一直看不明白是什么。只道最后才知道，是撬锁。。。。。 不过说真的，那把锁不错啊～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>想要个世界时钟么？免费的，自己DIY的～ 很简单～</title>
      <link>https://www.lsvking.com/83/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2008 01:39:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/83/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>强！少林铁裆功！ 牛X 实在牛X！！！</title>
      <link>https://www.lsvking.com/78/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2008 21:33:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/78/</guid>
      <description>强到喷血～
 此片为限制级的，U18的朋友可要回避了。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AV天后穗花出演!AV中的禁烟公益广告!</title>
      <link>https://www.lsvking.com/63/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 19:36:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/63/</guid>
      <description>恶搞～～～～！！！18X！！！！【ZT】 &amp;nbsp; 有人说，像我这样，发布，传播，讨论的东西，会对社会，对未成年人，有很恶劣的影响。
 呵呵，先对这种观点不置可否。  本少今天，倒是真的要为社会，为社会，为未成年人，做一次贡献了！  AV天后穗花出演!AV中的禁烟公益广告!  源片：【PREMIUM】 穗花 诱惑女教师 （小狼窝中文字幕版）
 穗花老师发现问题学生在抽烟，极其帅气地将其制伏！
嘿嘿，落到穗花的手里，有好戏咯 ^_^   循循善诱，要想深入他的身体，就要先深入他的思想！
穗花不愧是老手哦！原来发现这是一颗孤寂的心～～  开始勾搭咯～～～
靠，不识抬举！威胁他就范！  禁烟广告正式开始！  看看，多NB多有说服力的理由啊！感动~~~~
吸烟者的下场，好惨啊！
崩溃～～～  这傻X男还真的相信了！开始中套。穗花忽悠成功！
高大妈走了，就让穗花和赵大忽悠搭档今年春晚吧！多NB多搞笑的组合啊！
同意的挺一下JJ！  OH~YEAH!!! 开始“实践”穗花的戒烟理论咯～～  设计台词：“我穗花吊凯子，还不是和吃饭一样！”  吊了凯子还要立牌坊！多伟大的老师啊！再次感动～～   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>女孩截去四肢仍弹琴跳舞 令人动容。。。。</title>
      <link>https://www.lsvking.com/57/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2007 06:08:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/57/</guid>
      <description>郭韦齐努力演出让生命发光发热，令不少人为之动容。  肢障者参加台北“二○○七弦月之美”公演。 &amp;nbsp; 中新网12月3日电 六年前因病被迫双手双脚截肢的郭韦齐在台湾堪称网络名人，昨晚首次公开现身。今年十四岁的郭韦齐以残缺的手肘弹奏电子琴，更以截断的双腿跳了一支舞。表演时的自信神采，现场观众在感动中响起热烈掌声。 据台湾《中国时报》报道，“二○○七弦月之美”冬季公演昨晚在台北中山纪念馆登场。这项身障者才艺表演活动中，郭韦齐年纪最轻，但她的知名度并不亚于其它演出者。五六年前，一封《还记得被迫截肢的小妹妹郭韦齐吗》的网络信让她爆红，不少网友至今仍不断转寄。 &amp;nbsp; 昨晚，郭韦齐用截肢后的双手弹奏《月亮代表我的心》、《雨夜花》两曲，前一首叙述她的心境。她是处女座，代表完美，但她四肢已被截断，身躯并不完美。“以不完美追求完美，”郭妈妈说，就像月亮有阴晴圆缺，郭韦齐总认为月亮最能代表她的心。 &amp;nbsp; 《雨夜花》是因为只听得懂闽南语歌曲的阿嬷把她从小带到四岁，她生病后，阿嬷经常与她讲电话、谈心事。她要公开弹这首歌献给阿嬷。 &amp;nbsp; 韦齐小时候就学跳舞、学弹琴，直到她因病被迫截肢，这两件事变成“梦想”，但昨晚她还是实现了这个梦想。她用截肢后的双腿踩着滑板出场，引得全场热烈掌声；再随着《虹彩妹妹》的节奏摆动身躯、转动纸伞。她就像没有翅膀的天使，在舞台上慢慢飘舞。 &amp;nbsp; 六年前的某一天，当时八岁的韦齐刚从学校考完期末考回家，就出现发烧、呕吐与拉肚子的感冒症状，接着陷入昏迷。郭妈妈与丈夫立即把孩子送到医院急救，未料隔天韦齐四肢末稍变成黑紫色，医生只得截肢以保全她的生命。韦齐昏迷十四天后苏醒，体重只剩十四公斤。 &amp;nbsp; 经过复健，郭韦齐现在能穿上假肢“走路”，还会骑自行车，也学会弹琴与画画。郭韦齐究竟什么病因导致得截肢保命，郭妈妈说，到现在仍是个谜。郭妈妈不想回顾往事，韦齐也不懂自己为何被迫截肢，母女二人与郭爸爸都把人生目标放在未来，“有明天才是最美。” &amp;nbsp; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>女生短裤最恶劣的十种穿法</title>
      <link>https://www.lsvking.com/46/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2007 22:17:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/46/</guid>
      <description>女生短裤最恶劣的十种穿法 第十名：故意露内裤 　评论：此种穿法也许自认为会很性感，其实这种回头率又比没有的要好
恶心指数：☆ 第九名：超级低腰短裤 　评论：此种穿法类似上边这种，其实他的内裤还不是可以露在外边那种，确实能够更新引人的注意力。
　恶心指数：☆☆
第八名：超短的短裤 　评论：短裤很短，让人浮想联翩
　恶心指数：☆☆☆
第七名：快掉了的短裤 　评论：短裤快掉了都不知道，确实太大意了
恶心指数：☆☆☆☆ 第六名：超短超紧身的短裤 　评论：这种短裤酷似内裤，尤其丰满的人穿上非常难看
　恶心指数：☆☆☆☆☆
第五名：三角形的牛仔短裤 　评论：这种短裤很少见，相信很多人都接受不了
恶心指数：☆☆☆☆☆☆ 第四名：尺寸超级不合身的泳裤 　评论：穿如此大的泳裤，游起泳来确实很尴尬
恶心指数： 第三名：超级贴身的短裤 　评论：穿着如此贴身的短裤，让人感觉极其不舒服，更郁闷的是有人穿出来
恶心指数：☆☆☆☆☆☆☆☆ ☆☆☆☆☆☆☆ 第二名：三角形牛仔露屁股短裤 　评论：真没想到这样的短裤怎么会有人买！甚至还有人穿出来！
恶心指数：☆☆☆☆☆☆☆☆☆ 第一名：不穿短裤 　评论：这个不服不行了，这样就上街了，回头率100%
　恶心指数：☆☆☆☆☆☆☆☆☆☆</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美丽的自然器官(太神奇了!!!)</title>
      <link>https://www.lsvking.com/44/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2007 00:07:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/44/</guid>
      <description>美丽的自然器官(太神奇了!!!)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>韩国一个比日本更无耻的国家(或者说是中国的一个附属番邦)</title>
      <link>https://www.lsvking.com/42/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2007 23:28:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/42/</guid>
      <description>以前看过某文章,韩国无耻的说曾经霸占过大半个中国,无耻!
韩国曾经说过华佗是他们韩国人,更无耻!
汉城改为首尔我不想多说! 网上看到的曰本人对韩国棒子丧心病狂掠夺盗窃中国历史文化的反应，感觉有趣就贴到自己这里来。今年北京举办了所谓“韩国庙会”，一票韩国明星带着大量韩国 商品来北京倾销，许多不要脸的中国人都跑去买东西看明星，他们大概不知道，一帮韩国人刚在中国驻汉城大使馆前面烧了中国国旗，原因是韩国人想冒称产生于中 国东北的古代高句丽和渤海国是韩国历史，但是中国和联合国教科文组织都认定那两个国家的历史和韩国无关，如此一来棒子文明史就只有两千年不到了。不光如 此，棒子很还在鼓动1千万人联合签名，要求中国政府道歉——尽管他们不断的寄生在中国身上，不断的盗窃，我们什么都没说过。
下面是转贴的，曰本人对韩国无耻剽窃中国文化申报世界文化遗产的反应：
以下为曰本网民的反应：
さん
。。。。。韩国のは中国文化の劣化コピーでしかない。
それを独自の文化として世界遗产に登录するんだから、こればっかりは
中国人が怒るのも无理は无い。
翻译：韩国文化不过是中国文化的劣化拷贝。拿这个作为自己独自的文化去申遗，中国感到愤怒也不难理解。
===========
さん
曰本だけじゃなく中国も相手にしてたんだ。
中国も韩国の厚かましさを思い知るだろう。
翻译：不仅仅是曰本连中国也当成了对手，这下中国大概也知道韩国的厚颜无耻了吧。
===========
さん
半岛の増长ぶりは曰本のみならず、宗主国様にも牙を向けるか？！
几ら何でも;は异常だな
翻译：半岛不仅仅对曰本越来越傲慢，现在对旧宗主国也开始撕牙咧嘴了，怎觉得这有些怪啊。
===========
さん
朝鲜语では「汉」を「ハン」、「韩」を「ハン」と発音するため、
汉字を舍てた今、まったく区别がつきません。
翻译；韩国语里[汉]和[韩]的发音是一样的。自从废除了汉字之後，根本区别不开的
朝鲜人，不说谎就活不下去吗。
===========
さん
敌の敌は味方だ。
これは中国と共闘するべき问题だろ。
汉方はどー考えても汉方だし间违い无く発祥は中国だ。
翻译；敌人的敌人就是朋友，这是应该和中国一起联手的问题了。汉方怎麼看都是中国发祥是不用置疑的
============
さん
曰本と中国は协力できそうだな。
韩国起源叩き。
翻译：曰本和中国貌似可以联手啊，好好教训一下这[韩国起源]
============
さん
先日は华陀は朝鲜人ってのを见ました…。
翻译；貌似以前说华陀是韩国人
============
さん ：
曰本人はアレンジはしてもオリジナルが中国にあると
认めてる物がいっぱいあるよね。
韩国は劣化コピーした上に起源まで夺い取るから
キモイ
翻译：曰本人虽然做了改编但还是承认原创是中国的，韩国不但劣化拷贝连起源也要争夺，真恶心。
=============
さん
というか、さ、ユネスコもきちんと调べて认可しろよな！！
このままじゃ、剣道も茶道も空手も柔道も相扑も活け花も着物も盆栽も金鱼も锦鲤も果物もイチゴもお米も电子机器も家电制品もハイテク制品もカメラもその他工学制品も自动车もオートバイも原动机もゲーム机も、（ハァハァハァ息切れ）全部
马鹿ん国ねつ造民族の起源扱いで认定されかねんぞ。
中国には敬意を払っているし、韩国;朝鲜とは违う目で见る事ができるが、半岛人はひどすぎる。
ただの通过転移过ぎないのに。曰本は中国起源のものであっても、それを切磋琢磨して别の次元で开花させたもののみを自国文化の夸りと感じているし、出展や起源には敬意と尊敬を持って接している。必ず明记するし。
でも半岛人と来た日にゃ、ほとんどそのままのものをウリ起源とする厚颜无耻さ！！
もういやになるよ;。
翻译； 不管怎麼说，联合国教科文组织好好调查之後再作认可啊！
这个样子下去，剑道茶道花道柔道相扑插花和复盆子金鱼尽力水果草莓米电子仪器家电制品高科技产品照相机还有其它的工业制品呀汽车摩托车发电机游戏机（哈哈哈接不上气来了）说不定全都是傻瓜捏造国民的起源了
对中国怀有敬意，能和韩国朝鲜用不同的眼光看待问题，可半岛人就太过分了！
{朝鲜}不过是（中国文化）经过传到曰本的通道而已，曰本虽然有起源于中国的东西，但是是经过切磋琢磨後从另外的著眼点发展并开花结果，因此有对自国文化的自豪感，同时对起源国家以敬意和尊敬对待，并牢牢记住（起源）。
但是半岛人呢，基本上是原封不动的说那时我们起源了啦，真是厚颜无耻。让人讨厌。。。
虽然日本很无耻,但对文化他们承认是来源自中国,韩国呢?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>打开电视CCTV就是这样教育俺的</title>
      <link>https://www.lsvking.com/41/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2007 18:26:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/41/</guid>
      <description>打开电视CCTV就是这样教育俺的  一、 各位观众，这里是“法治纵横”节目。近期，XX警方成功地破获了一起重大地下**\**案件，抓获犯罪嫌疑人5名。警方提醒大家，任何形式的****都是违法的，非法赌博者最终都将为之付出代价……
（半个小时后）
各位观众，“我爱世界杯”节目又跟您见面了，欢迎拨打我们的声讯热线电话、或发送短信参加我们的有奖竞猜活动，这里有万元大奖等你拿！
二、
各位观众，这里是“天网恢恢”节目，我是主持人恢恢。今年5月警方破获了一起因索要拖欠工资而发生的命案，这是一起发人深省的案件，警方提醒广大农民工朋友，要追逃被拖欠的工资，一定要依靠正当的法律途径…….
（半个小时后）
各位观众，接下来是“好剧连播”，请收看“夺命七剑”、“夺命飞刀”、“夺命大侠”和“夺命江湖”等电视连续剧，它们讲述的都是老百姓为了争取公道而大开杀戒的故事。
三、
各位观众，这里“今日说法”栏目。随着市场经济的发展，在公共场所乱打广告的现象越演越烈，有的打在公交车上、有的打在报纸刊物上，有的打在闹市区路牌上、有的甚至打在学校旁边的墙上。有的广告用词暧昧、非常不雅，严重影响了城市的形象和青少年的心理健康；在此，我们强烈呼吁有关部门管一管这些随处张贴的广告，坚决制止他们这种为了经济利益、不顾他人感受的行为！请别走开，广告之后我们再见。
广告1——中国女人：“洁尔阴洗液，消除白带、炎症，3天远离阴 道炎……”
广告2——外国娘们：“我们都用妇炎洁……”
四、
各位观众，这里是“社会观察”节目，本节目由移动、连通特约播放。近来，农村的农民生活提高了，但封建迷信活动随之也死灰复燃、大行其道了。我们的记者在某村采访时，看到有不少看相算命、抽签算卦的地下摊档。请跟随我们记者的镜头，一起来看看这些骗人的把戏……
（半个小时后）
广告：观众朋友，您想知道您的前世、来世吗？您想知道你的今世姻缘吗？请赶快拿起手机发送短信，移动用户发送到12345、连通用户发送到54321，您就会知道天意和命运。
五、
各位观众，这里是“天天315”栏目。众所周知，消费者是上帝，但在XX商店，消费者却成了强买强卖的牺牲品……
（半个小时后）
通知：近期我台将推出数字电视，请各位用户在三日内带齐所有资料到我台办理申请，申请自愿多交钱。逾期不办理申请的以后只能收看六个台，一切后果自负。
六、
各位观众晚上好，欢迎收看“新闻联播”节目。目前，全国各族人民掀起了一个又一个学习“八荣八耻”的高潮，大家纷纷表示，要用实际行动实践总书记提出的“以辛勤劳动为荣、以好逸恶劳为耻”。
（10分钟后）
昨天，一夜走红、一夜暴富的李愚春等艺员深入农村，亲切看望劳作一辈子、穷得叮当响的赵大爷、钱大妈、孙大叔、李大婶等贫农，向他们捐赠了牙膏、可乐、零食等物品，并给他们签名留念。
赵大爷羞愧地说：“我们劳作了一辈子，还不如你们一分钟挣得多啊！”
孙大叔感激地拉着李愚春的手说：“谢谢！谢谢你们这些光荣的艺人！”
李大婶含着热泪说：“李愚春这小伙子真帅，要不是个子矮了点，我还以为打篮球的姚明来了呢！”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文天祥</title>
      <link>https://www.lsvking.com/40/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2007 17:56:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/40/</guid>
      <description>文天祥  &amp;lt;img src=&amp;quot;http://baike.baidu.com/pic/1/11469647232755353_small.jpg&amp;quot; title=&amp;quot;点击查看大图&amp;quot; align=&amp;quot;right&amp;quot; border=&amp;quot;0&amp;quot; hspace=&amp;quot;5&amp;quot; vspace=&amp;quot;5&amp;quot; /&amp;gt;**文天祥**（1236—1283），男，吉州庐陵（今江西吉安）人，原名云孙，字履善,又字宋瑞,自号文山，民族英雄。  文天祥文天祥家世考：
“富田文氏”是西汉蜀郡太守文翁的后裔，五代后唐时期文天祥先祖文时迁徙至今江西吉州，开吉州庐陵淳化乡富田文氏一脉。
文天祥在《先君子革斋先生事实》一文中是这样说的：“先君子尝考次谱系，文氏系成都徙吉，五世（七世—编者）祖炳然居永和镇，高祖正中由永和徙富田。” 《宋少保右丞相兼枢密使信国公文山先生纪年录》（后面称《纪年录》亦云：“庐陵文氏来自成都，公六世（七世—编者）祖炳然居永和镇，五世（八世—编者）祖 正中徙富田。”所以现在有人把文天祥认作是客家人，是不确实的。
选中贡士后，他以天祥为名,宝佑四年（1256）中状元，历任签书宁海军节度判官厅公事、刑部郎官、江西提刑、尚书左司郎官、湖南提刑、知赣州等职。有《文山先生集》传世。
宋恭帝德佑元年（1275）正月，因元军大举进攻，宋军的长江防线全线崩溃，朝廷下诏让各地组织兵马勤王。文天祥立即捐献家资充当军费，招募当地豪杰，组建了一支万余人的义军，开赴临安。宋朝廷委任文天祥知平江府，命令他发兵援救常州，旋即又命令他驰援独松关。由于元军攻势猛烈，江西义军虽英勇作战，但最终也未能挡住元军兵锋。
次年正月，元军兵临临安，文武官员都纷纷出逃。谢太后任命文天祥为右丞相兼枢密使，派他出城与伯颜谈判，企图与元军讲和。文天祥到了元军大营，却被伯颜扣留。谢太后见大势已去，只好献城纳土，向元军投降。
元军占领了临安，但两淮、江南、闽广等地还未被元军完全控制和占领。于是，伯颜企图诱降文天祥，利用他的声望来尽快收拾残局。文天祥宁死不屈，伯颜只好将他押解北方。行至镇江，文天祥冒险出逃，经过许多艰难险阻，于景炎元年（1276）五月二十六日辗转到达福州，被宋端宗赵昺任命为右丞相。
文天祥对张世杰专制朝政极为不满，又与陈宜中意见不合，于是离开南宋行朝，以同都督的身分在南剑州（治今福建南平）开府，指挥抗元。不久，文天祥又先后转移到汀州（治今福建长汀）、漳州、龙岩、梅州等地，联络各地的抗元义军，坚持斗争。景炎二年（1277）夏，文天祥率军由梅州出兵，进攻江西，在雩都（今江西于都）获得大捷后，又以重兵进攻赣州，以偏师进攻吉州（治今江西吉安），陆续收复了许多州县。元江西宣慰使李恒在兴国县发动反攻，文天祥兵败，收容残部，退往循州（旧治在今广东龙川西）。祥兴元年（1278）夏，文天祥得知南宋行朝移驻厓山，为摆脱艰难处境，便要求率军前往，与南宋行朝会合。由于张世杰坚决反对，文天祥只好作罢，率军退往潮阳县。同年冬，元军大举来攻，文天祥在率部向海丰撤退的途中遭到元将张弘范的攻击，兵败被俘。
文天祥服毒自杀未遂，被张弘范押往厓山，让他写信招降张世杰。文天祥说：“我不能保护父母，难道还能教别人背叛父母吗？”张弘范不听，一再强迫文天祥写信。文天祥于是将自己前些日子所写的《过零丁洋》一诗抄录给张弘范。张弘范读到“人生自古谁无死，留取丹心照汗青。”两句时，不禁也受到感动，不再强逼文天祥了。
南宋在厓山灭亡后，张弘范向元世祖请示如何处理文天祥，元世祖说：「谁家无忠臣？」命令张弘范对文天祥以礼相待，将文天祥送到大都（今北京），软禁在会同馆，决心劝降文天祥。
元世祖首先派降元的原南宋左丞相留梦炎对 文天祥现身说法，进行劝降。文天祥一见留梦炎便怒不可遏，留梦炎只好悻悻而去。元世祖又让降元的宋恭帝赵显来劝降。文天祥北跪于地，痛哭流涕，对赵显说： “圣驾请回！”赵显无话可说，怏怏而去。元世祖大怒，于是下令将文天祥的双手捆绑，戴上木枷。关进兵马司的牢房。文天祥入狱十几天，狱卒才给他松了手缚： 又过了半月，才给他褪下木枷。
元朝丞相孛罗亲自开堂审问文天祥。文天祥被押到枢密院大堂，昂然而立，只是对孛罗行了一个拱手礼。孛罗喝令左右强制文天祥下跪。文天祥竭力挣扎，坐在地 上，始终不肯屈服。孛罗问文天祥：“你现在还有甚么话可说？”文天祥回答：“天下事有兴有衰。国亡受戮，历代皆有。我为宋尽忠，只愿早死！”孛罗大发雷 霆，说：“你要死？我偏不让你死。我要关押你！”文天祥毫不畏惧，说：“我愿为正义而死，关押我也不怕！”
从此，文天祥在监狱中度过了三年。在狱中，他曾收到女儿柳娘的来信，得知妻子和两个女儿都在宫中为奴，过着囚徒般的生活。文天祥深知女儿的来信是元廷的暗 示：只要投降，家人即可团聚。然而，文天祥尽管心如刀割，却不愿因妻子和女儿而丧失气节。他在写给自己妹妹的信中说：“收柳女信，痛割肠胃。人谁无妻儿骨 肉之情？但今日事到这里，于义当死，乃是命也。奈何？奈何！……可令柳女、环女做好人，爹爹管不得。泪下哽咽哽咽。”
狱中的生活很苦，可是文天祥强忍痛苦，写出了不少诗篇。《指南后录》第三卷、《正气歌》等气壮山河的不朽名作都是在狱中写出的。
元世祖至元十九年（1282）三月，权臣阿合马被 刺，元世祖下令籍没阿合马的家财、追查阿合马的罪恶，并任命和礼霍孙为右丞相。和礼霍孙提出以儒家思想治国，颇得元世祖赞同。八月，元世祖问议事大臣： “南方、北方宰相，谁是贤能？”群臣回答：“北人无如耶律楚材，南人无如文天祥。”于是，元世祖下了一道命令，打算授予文天祥高官显位。文天祥的一些降元 旧友立即向文天祥通报了此事，并劝说文天祥投降，但遭到文天祥的拒绝。十二月八日，元世祖召见文天祥，亲自劝降。文天祥对元世祖仍然是长揖不跪。元世祖也 没有强迫他下跪，只是说：“你在这里的日子久了，如能改心易虑，用效忠宋朝的忠心对朕，那朕可以在中书省给你一个位置。”文天祥回答：“我是大宋的宰相。 国家灭亡了，我只求速死。不当久生。”元世祖又问：“那你愿意怎么样？”文天祥回答：“但愿一死足矣！”元世祖十分气恼，于是下令立即处死文天祥。
次日，文天祥被押解到柴巿口刑场。监斩官问：“丞相还有甚么话要说？回奏还能免死。”文天祥喝道：“死就死，还有甚么可说的？”他问监斩官：“哪边是南 方？”有人给他指了方向，文天祥向南方跪拜，说：“我的事情完结了，心中无愧了！”于是引颈就刑，从容就义。死后在他的带中发现一首诗：“孔曰成仁，孟曰 取义，唯其义尽，所以仁至。读圣贤书，所学何事？而今而后，庶几无愧。”文天祥死时年仅四十七岁。
**
文天祥诗词选**
正气歌
天地有正气，杂然赋流形。
下则为河岳，上则为日星。
于人曰浩然，沛乎塞苍冥。
皇路当清夷，含和吐明庭。
时穷节乃见，一一垂丹青：
在齐太史简，在晋董狐笔．
在秦张良椎，在汉苏武节；
为严将军头，为嵇侍中血，
为张睢阳齿，为颜常山舌；
或为辽东帽，清操厉冰雪；
或为出师表，鬼神泣壮烈。
或为渡江楫，慷慨吞胡羯，
或为击贼笏，逆竖头破裂。
是气所磅礴，凛然万古存。
当其贯日月，生死安足论！
地维赖以立，天柱赖以尊。
三纲实系命，道义为之根。
磋余遘阳九，隶也实不力。
楚囚缨其冠，传车送穷北。
鼎镬甘如馅，求之不可得。
阴房冥鬼火，春院閟天黑。
牛骥同一皂，鸡栖凤凰食。
一朝蒙雾露，分作沟中瘠。
如此再寒暑，百沴自辟易。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>岳飞</title>
      <link>https://www.lsvking.com/39/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2007 17:54:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/39/</guid>
      <description>岳飞  &amp;lt;img src=&amp;quot;http://baike.baidu.com/pic/1/11800036454864458_small.jpg&amp;quot; title=&amp;quot;点击查看大图&amp;quot; align=&amp;quot;right&amp;quot; border=&amp;quot;0&amp;quot; hspace=&amp;quot;5&amp;quot; vspace=&amp;quot;5&amp;quot; /&amp;gt;（1103年3月24日—1142年1月27日）  中国南宋爱国军事家，抗金英雄。字鹏举。河北（宋时指黄河以北，而非今河南河北之省界，下同）相州汤阴（今河南安阳市汤阴县）永和乡孝悌里人。靖康元年(1126年)投军抗金，因作战勇敢升秉义郎。建炎三年(1129年)，金将完颜宗弼渡江南进，岳飞时任江淮宣抚使司右军统制，率部转战广德(今属安徽)、宜兴(今属江苏)地区 ，袭扰金军 ，多次获胜 ，并收复建康 ，升任通泰镇抚使。绍兴三年(1133年)，金扶植的刘豫政权派军攻占襄阳（今属湖北）等郡。次年四月，岳飞自江州（今江西九江）挥师北上，大败刘豫军，收复六郡，因功授清远军节度使。五年夏，奉宋廷之命镇压洞庭湖地区的杨幺农 民起义军。六年，任湖北京西路宣抚副使 ，举兵奇袭刘豫军 ，以部分兵力东向蔡州（今河南汝南）诱其来攻，主力自襄阳出击伊阳（今河南嵩县），收复今豫西、陕南大片失地。七年，岳飞乘金朝废除刘豫之机 ，提 出举兵收复中原的主张 ， 后多次上书反对与金议和，均遭高宗和宰相秦桧拒 绝。十年，完颜宗弼毁约南进。岳飞按照其连结河朔进军中原的方略，遣将联络北方义军，袭扰金军后方，自率主力北上，在郾城、颍昌之战中大破金军精骑，击败 金军主力。正当岳飞行将渡河时，高宗 、秦桧却向金乞和，诏令各路宋军回师，致使岳飞恢复中原的计划功败垂成。次年，回临安，被解除兵权，改授枢密副使。十二月二十九日，被高宗、秦桧以“莫须有”的罪名杀害 。其子岳云和部将张宪也惨遭杀害 。宋孝宗继位后为岳飞平反昭雪 。淳熙五年（1178年），谥武穆。宋宁宗嘉泰四年（1204年）追封鄂王。宋理宗宝庆元年(1225年)，改谥忠武。
【早年】
岳飞少年时丧父，由母亲养育成人。传说其母透过在他的背上刺“尽忠报国”四个字，让他铭记国仇家恨。曾经拜周侗为师学习武艺。且喜欢看《左氏春秋》、《孙子兵法》。
【从军】
宣和四年（1122年）冬，真定宣抚刘韐招募“敢战士”，19岁的岳飞从军成为其部下。但不久因父亲岳和病故，回到家乡汤阴县[3]。
1124年冬，再次投军，被分配到河东路平定军（治平定，今山西省平定县）
【靖康之变】
1126年冬，岳飞在相州城第三次投军，归刘浩军中[3]。补“从九品承信郎”。
靖康元年十二月初一壬戌日（儒略历1127年1月15日），宋康王赵构接到宋钦宗的蜡书，在相州开河北兵马大元帅府。赵构为河北兵马大元帅，陈亨伯为元 帅，汪伯彦、宗泽为副元帅。康王命武显大夫陈亨伯任元帅府的都统制，其下编组为前、后、中、左、右五军，其中前军统制就是刘浩。岳飞属刘浩的前军。
按蜡书的命令，康王元帅府的任务是火急救援被困在开封的宋钦宗。岳飞属前军编制，奉命带领三百名骑兵，南下前往大名府魏县李固渡侦察，在侍御林率所部打败 一队金军，杀死敌方一名将领，因功升“正九品成忠郎”。但因岳飞的曾祖父名岳成，为避讳改为“寄理保义郎”。正九品的保义郎比成忠郎低一官，但加上“寄 理”一衔，便与成忠郎同阶。
康王赵构先派刘浩领兵南下浚州和滑州，去解开封之围。在刘浩全部前军二千五百人南下之前，岳飞又奉命率一百名骑士到滑州侦察，一直深入滑州南部近开封府的地界。当宋军回归时，在黄河冻冰之上同金兵发生遭遇战。岳飞劈杀一个金将，将金军杀退，因此升“从八品秉义郎”。
靖康元年十二月下旬（1127年1月下旬），宗泽承担了救援开封的重任，而大元帅赵构仅分给他一万兵力，分成前、后、中、左、右五军。陈亨伯任都统制，兼 领中军。岳飞在前军，这是他初次成为宗泽的部将[6]。宗泽率部众进军开德府，接连同金军打了十三仗，每战皆捷[7]。在正月的一次战斗中，岳飞射死金军 两个执旗者，在率领骑兵突击敌人后又掳获一批军械。因此升为“正八品修武郎”。
金太宗天会五年二月丙寅日（儒略历1127年3月20日），金太宗下诏废宋徽宗、宋钦宗二帝为庶人，北宋灭亡。
天会五年二月（1127年3月末），岳飞所在的宗泽前军进驻广济军定陶县的柏林镇[8]后，元帅府又命令他改隶黄潜善，而取消宗泽对此军的指挥权。当时元帅府已有八万兵力。其中归宗泽指挥的只有二万六千人，而归黄潜善指挥的却有三万六千人[9]。
天会五年三月丁酉日（儒略历1127年4月20日），金太宗下诏立宋太宰张邦昌为傀儡“大楚”皇帝。但伪楚政权无法维持下去，张邦昌不得不派人把御玺送到济州，奉迎康王赵构为帝。
天会五年四月庚辰日（儒略历1127年6月2日），宋康王赵构离开济州，前往南京应天府。出发之前，元帅府所属五军被重新编组，其中张俊任中军统制，刘浩任中军副统制[10]。岳飞作为中军的一名偏裨武将，随同大队护送这位行将登基的康王前往应天府。
建炎元年五月初一庚寅日（儒略历1127年6月12日），宋康王赵构即位于南京应天府，建立南宋。
岳飞自归入黄潜善军中后，因为接连几个月无仗可打便上书赵构求战。黄潜善和汪伯彦看到岳飞的上书，批示“小臣越职，非所宜言”[11]，并严厉惩罚岳飞，将他革掉官职，削除军籍。
建炎元年八月（1127年9月），岳飞北上，入河北招讨使张所军中，借补“正八品修武郎”，充中军统领。张所很赏识岳飞，又很快升岳飞为“从七品武经 郎”、任统制。建炎元年九月中旬（1127年10月间），张所命王彦任都统制，率岳飞和张翼、白安民等将前去收复卫州等地。随即张所因从前曾弹劾黄潜善而 被贬逐岭南，河北西路招抚司撤销，王彦一军成为孤军。
王彦驻军卫州新乡县（今河南新乡市）的石门山，为集结金军所包围，因此谨慎出战。时年24岁的岳飞有些年少气盛，责备王彦胆怯：“二帝蒙尘，贼据河朔，臣 子当开道以迎乘舆。今不速战，而更观望，岂真欲附贼耶！”率领部下擅自出战，攻占新乡县。但马上遭到集结而来的金军部队攻击，王彦部溃散。王彦收拾残部退 守卫州共城县（今河南辉县）西山，为了表达自己的决心，王彦和他的部属们都在脸部刺上“赤心报国，誓杀金贼”八个字，是谓“八字军”，后来发展到数万人， 收复数百里的地方。金军屡次进行围剿都没有成功[12]。岳飞则率残部在太行山区转战一段时间，听到八字军壮大的消息后，前住王彦的山寨叩门谢罪，希望重 归王彦军。但王彦对岳飞说：“汝罪当诛，然汝去吾已久，乃能束身自归，胆气足尚也。方国步艰危，人材难得，岂复雠仇报怨时邪！吾今舍汝。”既没有追究岳 飞，也没有接纳岳飞。
【宗泽部下】
宋朝主战派的首领李纲罢相后，东京开封府的留守宗泽就事实上成为主战派的首领。宗泽和北方的民间自发抗金武装建立了广泛的联系，收编了号称百万人的大军， 积储了足供半年食用的粮草[13]。宗泽委任王彦为“制置两河军事”。岳飞和王彦难以共事，便决定南下东京开封投奔宗泽。东京留守司的官员查究岳飞脱离王 彦节制的经过，按规定[14]建议宗泽对岳飞军法从事。宗泽考虑到河北招讨使张所贬谪后北方宋军的混乱情况和岳飞离开王彦后一路所立之战功，决定将岳飞留 在军中，降官为“从八品秉义郎”以示惩诫[15]。
建炎元年十二月（1128年1月），金军又南侵进犯孟州汜水关[16]。宗泽即派岳飞为踏白使[17]，告诫他“汝罪当死，吾释不问，当今为我立功。往视 敌势，毋得轻斗。”让他率领五百骑兵前往侦察。岳飞在汜水关一带击败金军，回东京开封府后，被宗泽升为统领，不久又提升为统制[18]。
就在从建炎元年冬到二年春（1128年末到1128年初）的这段时间里，金国分兵三路全军出动。此时前东路军统帅完颜宗望已经病死，东路由“三太子”完颜 宗辅和元帅左监军完颜昌统领，“四太子”完颜宗弼率兵向开封东面进逼；西路由完颜娄室和完颜杲（撒离喝）率领，攻打陕西；中路由左副元帅完颜宗翰和元帅右 监军完颜希尹指挥，作为主攻部队取西京河南府，又占领郑州，在开封西面和宗泽所率的东京留守司军对阵，完颜宗翰又命部将完颜银术可与完颜拔离速、赛里、萨 谋鲁、耶律马五、沙古质等分兵继续南下，企图从南面包抄[19]。在开封及附近的州县，宋、金双方进行了激烈的战斗。尽管宗泽的东京留守司军四面受敌，但 宗泽坐镇留守司从容地调动军队部署战斗，使金军无力攻下开封。正月里，开封市民甚至一如往时张灯结彩[20]。岳飞从正月开始，参加了的开封北面门户滑州 一带的战事，接连在胙城县（今河南延津县东北）、卫州汲县西的黑龙潭[21]等地获胜。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宗泽</title>
      <link>https://www.lsvking.com/38/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2007 17:53:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/38/</guid>
      <description>宗泽  &amp;lt;img src=&amp;quot;http://baike.baidu.com/pic/6/11459297403540390_small.jpg&amp;quot; title=&amp;quot;点击查看大图&amp;quot; align=&amp;quot;right&amp;quot; border=&amp;quot;0&amp;quot; hspace=&amp;quot;5&amp;quot; vspace=&amp;quot;5&amp;quot; /&amp;gt;**宗泽（1060～1128）**  中国宋代抗金大臣。字汝霖。浙江义乌人，民族英雄。世代务农，家境贫寒。北宋元佑六年（1091）应进士试，对策陈时弊，考官恶其直言，抑为：同进士出身“录取。自此历任何并馆陶县尉，浙江龙游、山东胶水及登州掖县县令，勤政爱民，治绩卓著，名声远扬，但得不到朝廷的赏识。宣和元年（1119），反对朝廷连结女真征契丹，被贬提举鸿庆宫，于是上表引退，拟在东阳山谷中结庐，以读书著述终老。
然而事与愿为，因在登州任上得罪过某些权贵，以莫须有的罪名，将其撤职并软禁在镇江，不得自由。两年后先后被委任为理教郎监理润州都酒税和巴州通判。靖康元年（1126）任磁州知州。时金兵入侵，太原失守，真定危急，赴磁州的一些官员以种种借口不肯前去，只有宗泽率随从几十个人赴任。
到磁州后，积有极修复城墙，整治兵器，招募义兵，广集粮饷，防止敌人进拢。不久，受到任河北义兵都总管，率军救真定。宗泽先以神臂弓挫敌凶焰，后纵兵进击，破金兵30余寨，斩敌数百，所获羊马金帛全部赏将士。些时康王赵构赴金议和至磁州，宗泽叩马劝止，乃留相州。是年冬，宋钦宗任康王为兵马大元帅，宗泽为副师。泽率军趋李固渡，途中遇敌，大破之。
次年正月，率军至开德，与敌人打了13仗，仗仗获胜。建炎元年（1127）六月，泽以70高龄任东京留守，知开封府，招聚义兵近200万，分署京郊16县，与金兵隔黄河对峙。此时岳飞投奔宗泽，泽见而奇其才，给以500骑兵，要其奋勇立功。岳飞听命而行，歼灭了敌人。从此岳飞就在宗泽部下南征北战。
建炎二年正月，金人大举入侵，泽妙半又大破之，金溃不成军，尽弃辎重。自此宗泽威震天下，金入畏惮宗泽，都称“宗爷爷”。建炎元年七月起，一年上疏24次，力劝宋高宗还京，以图恢复北方失地，均为奸佞所阻。泽忧愤成疾，疽发于背。
宗泽明知自己病重，在世不长，却还是念念不忘地请求赵构回銮开封，誓师北伐。临终无一语及家事，惟连呼“渡河！渡河！渡河”而逝。子颖与部半岳飞护柩至镇江，与夫人陈氏合葬于京岘山麓。后赠观文殿学士，通议大夫，赐谥忠简。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>林则徐</title>
      <link>https://www.lsvking.com/37/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2007 17:43:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/37/</guid>
      <description>林则徐  &amp;lt;img src=&amp;quot;http://baike.baidu.com/pic/1/11658586877132508_small.jpg&amp;quot; title=&amp;quot;点击查看大图&amp;quot; align=&amp;quot;right&amp;quot; border=&amp;quot;0&amp;quot; hspace=&amp;quot;5&amp;quot; vspace=&amp;quot;5&amp;quot; /&amp;gt;林则徐，福建侯官人。早年家境贫寒，受过良好的教育。嘉庆十六年赐进士。在为官40年中，他“经世自励”，廉洁奉公；又重视水利事业，救灾赈民。他最大的功绩是领导了中国历史上轰轰烈烈的禁烟运动——虎门销烟，指挥了抗英斗争，维护了国家主权和民族的尊严，成为中国近代史上第一位民族英雄和爱国者。同时，他编译《四洲志》等外文书籍、资料，开创了中国近代学习和研究西方的风气，是中国近代维新思想的先驱。  【生平】
青少年
林则徐(1785—1850年)，字元抚，又字少穆、石磷，溢号文忠。乾隆五十年七月二十六日(1785年8月30日)出生在福建侯官(今福州市)一个下层封建知识分子的家庭里。父亲林宾日，以教读、讲学为生。仅靠父亲教私塾的微薄收无法维持生活，于是，母亲用手工劳动来分担家庭的困窘。
在科举时代，林则徐的父母指望自己的儿子能在仕宦之途发达上升。林则徐性聪颖，在4岁时便由父亲“怀之入塾，抱之膝上”，口授四书五经。 在父亲的精心培育下，较早地读了儒家经传。嘉庆三年(1798年)，他14岁中秀才后就到福建著名的鳌峰书院读书，受教于具有实学的郑光策和陈寿祺。在父 亲和亲友的影响下，开始注意经世致用之学。嘉庆九年(1804年)，20岁中举人。父亲的淳淳教导使林则徐的学业取得了惊人的成就。但此后由于家庭日难， 外出当私塾。在十一年(1806年)秋，应房永清之聘到厦门任海防同知书记。这里的鸦片烟毒引起他的注意。次年初，受新任福建巡抚张师诚的赏识招入幕府。他在张幕中获知了不少清朝的掌故和兵、刑、礼、乐等知识以及官场经验，为他日后的“入仕”准备了些必要条件。
入官场
嘉庆十六年(1811年)，林则徐会试中选，赐进士，选翰林院庶吉士，开始进入了官场，实现了父母所斯望的入仕做官。十九年(1814)授编修。 此后历任国史馆协修、撰文官、翻书房行走、清秘堂办事、江西、云南的正副考官、江南道监察御史。在京官时期，他矢志做一个济世匡时的正直官吏。于是，他 “文学而潜修”。为了通于政事，“益究心经世学，虽居清秘、于六曹事例因革。用人行政之得失，综核无遗”。在京师为官七年中，他广泛搜集元、明以来几十位 专家关于兴修畿辅水利的奏疏、著述，写了《北直水利书》。书中明确指出“直隶水性宜稻，有水皆可成田”，“农为天下本务，稻又为农家之本务”。认为只有发 展华北水利，提倡种稻，就地解决漕粮，才能合理解决南粮北运及由此产生的漕运积弊问题。嘉庆二十四年(1819年)，林则徐曾在京参加过一些士大夫“雅歌 投壶”的文艺团体“宣南诗社”，结识了龚自珍、魏源等人，在诗社里进行诗文酬唱活动。
嘉庆二十五年(1820)七月，林则徐外任浙江杭嘉湖道。他积极甄拔人才，建议兴修海塘水利，颇有作为。但他感到仕途上各种阻力难以应付，曾发泄“支左还绌右”“三叹作吏难”这样的苦闷。终于在次年七月借口父病辞职回籍。林则徐为人民做过许多好事，但由于性情过于急躁，请人写“制怒”大字悬挂堂中以自警。
道光二年(1822年)四月复出，到浙江受任江南淮海道，未履任前曾署浙江盐运使，整顿盐政，取得成效。林则徐受到道光皇帝的 宠信，很快跨入官场上青云直上时期。道光三年(1823年)正月，提任江苏按察使。在任上，他整顿吏治、清理积案，平反冤狱，并把鸦片毒害视为社会弊端加 以严禁。江苏这一年夏秋之际大雨成灾，松江饥民聚众告灾，汹汹将变。林则徐反对调兵镇压，亲自赴松江安定灾民，采取一系列救灾措施，缓和了阶级矛盾。年底 入觐归来，署江宁布政使，让林则徐负责全省灾赈事务。但道光四年秋，林则徐先后遭父母丧，在籍守制。直至十年正月再度出仕。
道光十年(1830年)服丧完毕。从六月到次年七月，林则徐先后任湖北、河南、江宁布政使。“—岁之中，周历三省、所至贪墨吏望风解缓。疆臣重其才，皆折节倾心下之。”他为清朝统治的长远利益，锐意整顿财政，兴修水利，救灾办赈”，“一时贤名满天下。”十月，升任河东河道总督。 面对关系到河道民生重大问题，决心“破除情面”，“力振因循”，以求“弊除帑节，工固澜安。”为了治理黄河，亲自顶着寒风，步行几百里，对备用的几千个治 水商梁秸进行检查，还将沿河地势，水流情况。绘画张挂，便于了解和治理。林则徐办事认真，一丝不苟的精神在当时是很了不起的。
道光十二年(1832年)二月，调任江苏巡抚。 从这一年起到十六年间，他对农业、漕务、水利、救灾、吏治各方面都做出过成绩，尤重提倡新的农耕技术，推广新农具。他在实践活动中认识到：“地力必资人 力，土功皆属农功。水道多一分之疏通，即田畴多一分之利赖。”林则徐这种农耕思想，是在实际考察中体验出来的。道光十二年(1833年)，江苏大水灾，林 则徐不顾报灾限期和朝廷斥责，详尽陈述灾情，呼吁缓征漕赋，提出“多宽一分追呼，即多培“一分元气”请求，这对发展生产，苏息民困在客观上起了有利的作 用。同时，他分析水灾原因是由于吴淞江、黄埔江、娄河及与之相表里的白茆河年久失修，逐年淤塞所致，于是决定兴修白茆河、娄河，还修建海塘，这些在我国水 利史上都有一定的地位。在这一时期，林则徐对清王朝的财经政策、贸易政策提出异议，反对一概禁用洋钱，并第一次婉转地向道光帝提出了一套自铸银币，建立本 国银本位制度的主张。这是中国近代币制改革的先声。这也是适应政治经济形势变化，保护本国工商业者，保护民族经济独立发展，抵制西方资本主义经济侵略的先 进思想。
道光十七年(1837年)正月，升湖广总督。面对湖北境 内每到夏季大河常泛滥成灾，林则徐采取有力措施，提出“修防兼重”，使“江汉数千里长堤，安澜普庆，并支河里堤，亦无一处漫口，”对保障江汉沿岸州县的生 命财产，做出了不可磨灭的贡献。同时林则徐整饬吏治，严惩贪赃枉法。“要正人，先正已”。“身教重于言教”，林则徐十分注意严格要求自己，事事以身作则， 处处为人表率。在出任湖北布政时，入湖北发出《传牌》，禁止沿途阿谀奉迎，借端勒索。在总督任内，仍保持“一切秉公办理”的作风。林则徐办事兢兢业业，是 当时官场中最廉明能干、正直无私受群众爱戴的好宫。
禁鸦片及之后经历
当时鸦片问 题渐成为政治性争论问题之一。道光十六年(1836年)，太常寺少卿许乃济倡“驰禁论”，请准民间贩卖吸食，使鸦片走私合法化；道光十八年(1838 年)，鸿炉寺卿黄爵滋提出“严禁论”，以重治吸食为先。林则徐曾向朝廷上奏，请求严禁鸦片。未等皇上批示，就开始在全省厉行禁烟，收缴烟土、烟膏与烟具， 并配制“断瘾药丸”，供人戒烟，成效卓著。随后又一道奏折，力陈烟禁特别是杜绝鸦片来源的重要性和禁烟方略，并针对反对派的驳斥强调说：“法当从严，若犹 泄泄视之，是使数十年后，中原几无可以御敌之兵，且无可以充饷之银”，举棋不定的道光帝认识到严禁鸦片的迫切性、必要性和可能性，于是，被迫接受严禁主 张，决定禁烟。十一月十五日(12月31日)，道光皇帝特命林则徐为钦差大臣赴粤查办禁烟。
入广州之前．林则徐先弄清广州受鸦片毒害情况，查找各家烟馆，掌握大量第一手资料，于道光十九年正月〔1839年3月〕抵广州，于二月初四(3月 19日)，林则徐会同邓延桢等传讯十三行洋商，责令转交谕帖，命外国鸦片贩子限期缴烟，并具结保证今后永不夹带鸦片，他还严正声明：“若鸦片一日不绝，本 大臣一日不回，誓与此事相始终，断无中止之理。”但外商拒绝交出，经过坚决的斗争，挫败英国驻华商务监督义律和鸦片贩子，收缴全部鸦片近2万箱，约237 万余斤。于四月二十二日(6月3日)在虎门海滩上当众销毁。道光18年11月15日，林则徐受命钦差大臣，已经来临的1839是使禁烟史上最重要的翌年， 对林则徐一生来说是最辉煌的岁月。
1839年3月10日林则徐经过两个月的旅程到达广州，成千山万的人挤满了珠江两岸，人人争睹钦差的风采。整个广州都在等待和倾听钦差大臣的声音, 林则徐的回答是第二天在辕门外贴出的两张告示《收呈示稿》宣明钦差大臣道广州的目的使查办海口事件。另一个《关防示稿》无异于钦差大臣此行的第一个宣言， 是采取禁烟行动的先声。这个告示是林则徐作为钦差大臣向广州官员、百姓和外国人的首次公开亮相，它不仅再次以清廉告白天下，而且是为了驾奴极其复杂的局 面。林则徐的日记记载，他当天住在越华书院。
1839年3月18日，林则徐发布两个谕贴。
3月19日下令禁止外国人离开广州。
3月21日下令包围商馆。
3月22日下令查拿英国鸦片贩子颠地。
英国驻华商务监督义律的到来，矛盾自然转移道他身上，他到达当天，林则徐下令停泊在黄浦江上的一切外国船只封舱，当天晚上封锁商馆，并且撤走一切差 役和中国雇员。但是义律是一个十足的大流氓，面对林则徐的命令，出尔反尔，采取无赖、讹诈、欺骗、撒谎的卑鄙手法交替使用。义律狡猾多端，但不是林则徐的 对手，3月28日，向林则徐呈送了《义律遵谕呈单缴烟二万零二百八十三箱禀》。
从林则徐1839年3月10日到达广州，到义律3月28日被迫同意缴出全部鸦片，总共18天，这充分说明了林则徐收缴鸦片第一回合的胜利。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关天培</title>
      <link>https://www.lsvking.com/36/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2007 17:34:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/36/</guid>
      <description>关天培(1781-1841)，字仲因，号滋圃，江南淮安府山阳县(今江苏淮安县)人，行伍出身。嘉庆八年(1803年)二十三岁时考取武庠生，历任把总、千总、守备、游击、参将、副将等军职。道光六年(1826年)任太湖营水师副将，同年以督押海运漕米船自吴淞到天津，途中虽遇惊涛骇浪，仍能安全抵达，因之受到特别嘉奖。次年提升为江南苏松镇总兵。道光十三年(1833年)署江南提督，十四年授广东水师提督。
　关天培调任广东水师提督的这年，正是英国商务监督律劳卑率兵船蛮横闯入广东省河之后，为了加强海防，清政府调他到这个当时是全国对外交往和贸易的唯一口岸广州。关天培面临着艰巨的任务，为了专心致志搞好海防，先令妻子奉老母归里，自己带着三个家丁到广州赴任。就任后，他“亲历重洋，遍观厄塞”，根据虎门的险要形势，进行严密设防，设置了三重门户：以沙角、大角两炮台为第一重门户；南山、镇远、横档三炮台为第二重门户，并将其中的南山炮台加以改建，加筑石基，增设月台，改变炮位过高的弱点，改称为威远炮台；狮子洋口的大虎门炮台为第三重门户①。这三重门户也就是三条防线，紧紧地把守住珠江口的南大门。他一方面在第二、三防线之间，威远、镇远与横档的适当地段设置大铁链和木排，以阻拦敌闯入内洋；另方面又亲自监督铸造大炮八千斤、六千斤者四十尊，六千斤以下者数百尊，分置各炮台，以加强防守力量。与此同时，他又加紧训练水师部队，亲自驻扎在虎门督军操练，每年二月末、八月初，“分饬本标将备，率亲兵五百余名，分赴威远、镇远、横档、大浇、永安、巩固六处，练习炮准，其大角、沙角炮台等处，共兵六百四十名。每次操练可十日为度”②。他还将建设虎门要塞的经验和汇集的有关资料，编成《筹海初集》四卷并附有许多详细的地图和训练图、表等，以资参考。
　这时鸦片烟流毒全国，英、美的鸦片趸船源源不断东来，鸦片走私贸易极为猖撅，关天培积极协助两广总督邓廷桢进行侦缉。到道光十九年(1839年)春林则徐到广东后，关天培更是尽力支持和配合禁烟运动，取得了迫使义律缴出二万余箱、袋鸦片，并在虎门全数销毁的伟大胜利。在林则徐的赞助下，他又在武山上的威远炮台和镇远炮台之间新修筑起一座大炮台，名为靖远，炮洞六十八个，配炮六十位。其建筑之坚固与火力之充沛，为虎门各炮台最。当时关天培除自铸铁炮外，还在林则徐、邓廷桢的大力支持下，从澳门等地购进洋炮二百多尊，并严格训练大批招募来的水师兵勇，改革编制，将大鹏营由营改为协，拨副将驻扎那里，与香山协相呼应，又雇用一批米船、红单船、拖风船，利用有利地形与军民在海上与陆上的紧密协作，切实做到严阵以待，以迎击来犯的敌人。林则徐对关天培这些整顿防务的努力予以很高的评价，称赞他“殚精竭虑，寝食以之”。
　由于关天培在广东沿海的严密布防，使英国侵略者在这个时期的挑衅与袭击都未能得逞。道光十九年七月二十七日(1839年9月4日)，义律率兵船二艘、货船三艘到九龙山口岸以索食为名，突发炮火，进行挑衅活动，遭到大鹏营参将赖恩爵率领的水师猛烈反击，狼狈逃跑。两个月以后，九月二十八日(11月3日)义律又阻挡英国商船具结，破坏中英正常贸易，挑起穿鼻之战，这次战斗可说是揭开了中英鸦片战争的序幕，实际上是英国发动鸦片战争的开始。在这次战斗中，关天培亲临督阵，虽手背受伤，仍奋不顾身，执刀屹立，督令弁兵，对准英舰连轰数炮，使它遭到重创，仓皇遁去。此后十天内，英舰又接连向官涌守军发动六次进攻，结果都被增城营参将陈连升等所率领的守军所击退，获得全胜。战斗结束后，关天培得到清政府的嘉奖，在道光帝的上谕里写道：“此次攻击夷船，提督关天培奋勇直前，
身先士卒，可嘉之至!著赏给‘法福灵阿巴图鲁’名号”，并下令“交部从优议叙，以示奖励”③。
鸦片战争爆发后，关天培督率水师，坚守阵地，并积极组织渔船、蟹艇，利用各种机会袭击侵略军。道光二十年十一月(1840年12月)，琦善以钦差大臣和两广总督的身份抵达广州，一反林则徐之所为，遣散兵勇，尽撤海防，将关天培数年来辛苦经营的虎门三道防线并木排铁链全数加以毁弃。关天培为此感到十分痛心，一再要求琦善采取抵抗的积极措施，都遭到拒绝。这年十二月十五日(1841年1月7日)，英军突然袭击并攻占大角、沙角炮台，副将陈连升壮烈牺牲，虎门形势十分危急。当时，关天培与总兵李廷钰各只有弱兵数百，分守靖远、威远两炮台，请琦善派兵支援，琦善仅遣兵二百进行敷衍。道光二十一年二月初六日(1841年2月26日)，英军大举进攻虎门诸炮台，而守军才几百人，关天培在孤军无援的绝境下，决心死守阵地，将自己的财物全部分赠将士，鼓励他们英勇杀敌，他与游击麦廷章等昼夜督战。敌军在占横档、永安等炮台后，集中兵力进攻靖远和威远炮台，关天培亲燃大炮自上午十时至下午七时，与敌激战达十小时之久。敌人自炮台背后进攻，关天培身被数十创，犹持刀拚杀，最后英勇牺牲，游击麦廷章及所部战士数十人也都壮烈捐躯。
关天培的壮烈牺牲激起了爱国士大夫的沉痛哀悼，他们纷纷撰写诗文表示纪念。林则徐对关天培的死尤感悲痛，特写挽联悼念道：
“六载固金汤，问何人忽坏长城，孤注空教躬尽瘁；双忠同坎（土+禀）(指同时战死的麦廷章)，闻异类亦钦伟节，归魂相送面如生。”④
关天培在牺牲前特地委派家丁将他的广东水师提督官印送走。他早已作为国捐躯的准备，开战前给家人寄去一个匣子，内放几枚牙齿和几套旧衣服，表示自己必死的决心。他的尸体由家丁在乱尸中找到，身体的一半已被炮火全烧焦了。出葬的那天，“士大夫数百人缟衣迎送，旁观者或痛哭失声”⑤。
(徐如) 　①《鸦片战争》，新知识出版社，第6册，第269-270页。
　②《鸦片战争》，第6册，第276页。
　③《筹办夷务始末》(道光朝)，中华书局，第1册，第244页。
　④《鸦片战争》，新知识出版社，第6册，第273页。
　⑤同上，第278页。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10年了～真快啊，问一声《香港别来无恙》</title>
      <link>https://www.lsvking.com/35/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2007 10:14:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/35/</guid>
      <description>演唱：俞静
[coolplayer width=”480″ height=”380″ autoplay=”0″ loop=”0″ charset=”utf-8″ download=”1″ mediatype=””]
香港别来无恙
[/coolplayer]
海水朝朝朝朝朝朝朝落
浮云长长长长长长长消
远离你的时候思念长长
走进你的时刻热泪汪汪
一百年的荣辱 一百年的沧桑
香港啊 别来无恙
灯红酒绿不是你的真模样
龙灯仍然高高挂在你门上
一百年的风雨 一百年的成长
香港啊 别来无恙
踏呀踏着水路去香江
水路有多长
十里百里千里和万里啊
亲情满香江
赶呀赶着风尘去香江
香江有多香
昨天今天明天和永远啊
香江香在我的心上</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>惊爆：女人低腰裤竟有如此穿法</title>
      <link>https://www.lsvking.com/34/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2007 19:15:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/34/</guid>
      <description>惊爆：女人低腰裤竟有如此穿法       图片介绍：越低越好这是一个人人都渴望展示肚脐与小腹的季节。
作为低腰风潮的代言品，低腰束身牛仔弥补了身材的缺陷，
拉长了腿的视觉长度。之前有评论者抨吉低腰裤说，
这种裤装让腿短的人无地自容。时尚的回应是，
她并没有真正穿上过低腰裤。裤子的腰线剪裁得越低，
越让人有一种“看见的长度完全只是腿长”的错觉。
加上高跟鞋这个必不可少的道具，你会忽然有了想更好地呵护臀部的欲望，因为它其实很辣，只是你以前没有在意。 &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;img border=&amp;quot;0&amp;quot; width=&amp;quot;471&amp;quot; src=&amp;quot;http://bbs.megajoy.com/SiteUpfile/up_file/2006/7/12/new_lion_20067121055344427841_4.jpg&amp;quot; height=&amp;quot;687&amp;quot; style=&amp;quot;width: 471px; height: 687px&amp;quot; /&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt; &amp;lt;img border=&amp;quot;0&amp;quot; width=&amp;quot;470&amp;quot; src=&amp;quot;http://bbs.megajoy.com/SiteUpfile/up_file/2006/7/12/new_lion_200671210615959198_5.jpg&amp;quot; height=&amp;quot;471&amp;quot; style=&amp;quot;width: 470px; height: 471px&amp;quot; /&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt; &amp;lt;img border=&amp;quot;0&amp;quot; width=&amp;quot;468&amp;quot; src=&amp;quot;http://bbs.megajoy.com/SiteUpfile/up_file/2006/7/12/new_lion_2006712106821432554_6.jpg&amp;quot; height=&amp;quot;601&amp;quot; style=&amp;quot;width: 468px; height: 601px&amp;quot; /&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt; &amp;lt;img border=&amp;quot;0&amp;quot; width=&amp;quot;468&amp;quot; src=&amp;quot;http://bbs.megajoy.com/SiteUpfile/up_file/2006/7/12/new_lion_200671210619418949_7.jpg&amp;quot; height=&amp;quot;414&amp;quot; style=&amp;quot;width: 468px; height: 414px&amp;quot; /&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt; &amp;lt;img border=&amp;quot;0&amp;quot; src=&amp;quot;http://bbs.megajoy.com/SiteUpfile/up_file/2006/7/12/new_lion_20067121063267274156_8.jpg&amp;quot; height=&amp;quot;440&amp;quot; style=&amp;quot;width: 468px; height: 440px&amp;quot; /&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt; &amp;lt;img border=&amp;quot;0&amp;quot; src=&amp;quot;http://bbs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无奇不有——世界上最巧合的图片</title>
      <link>https://www.lsvking.com/33/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2007 19:07:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/33/</guid>
      <description>无奇不有——世界上最巧合的图片              &amp;lt;p align=&amp;quot;center&amp;quot;&amp;gt; 莫非这两个岛是上帝从上面的树林中被挪出来的？ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;center&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img name=&amp;quot;MM&amp;quot; border=&amp;quot;0&amp;quot; src=&amp;quot;http://img1.qq.com/book/pics/1782/1782529.jpg&amp;quot; id=&amp;quot;MM&amp;quot; /&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;center&amp;quot;&amp;gt; 你看俺俩像不？拍个照作纪念吧！ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;center&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img name=&amp;quot;MM&amp;quot; border=&amp;quot;0&amp;quot; src=&amp;quot;http://img1.qq.com/book/pics/1782/1782531.jpg&amp;quot; id=&amp;quot;MM&amp;quot; /&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;center&amp;quot;&amp;gt; 不会是gay吧？警察叔叔也玩这个？ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;center&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img name=&amp;quot;MM&amp;quot; border=&amp;quot;0&amp;quot; src=&amp;quot;http://img1.qq.com/book/pics/1782/1782533.jpg&amp;quot; id=&amp;quot;MM&amp;quot; /&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;center&amp;quot;&amp;gt; 这不是中国的地图么？ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;center&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img name=&amp;quot;MM&amp;quot; border=&amp;quot;0&amp;quot; src=&amp;quot;http://img1.qq.com/book/pics/1782/1782535.jpg&amp;quot; id=&amp;quot;MM&amp;quot; /&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;center&amp;quot;&amp;gt; 这样的挎包也太搞了吧？ &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p align=&amp;quot;center&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;img name=&amp;quot;MM&amp;quot; border=&amp;quot;0&amp;quot; src=&amp;quot;http://img1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>女流氓语录(超级爆笑)</title>
      <link>https://www.lsvking.com/32/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jun 2007 10:28:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/32/</guid>
      <description>第一晚,几个人围坐打牌.其中一个女生(准美女),年纪比我们小,却偏偏卖老,开口闭口“小弟弟“,偶对家一次说了一句什么话,惹了她,只听她发狠道:“…我把你小弟弟的皮拨了!“满座皆寒!
 第二晚，亦在打牌中，一帅哥说话中提到他哥哥，边上一女生(美女)甚惊讶,问道:“你上面还有哥哥啊?“ 帅哥答:“是啊&amp;#8230;“女生又问:“那你下面有没有弟弟?“全场厥倒!  有一次和mm在电话里胡扯，谈到日这个字，我挺不好意思的说日是爱的意思，mm很大嗓门的说：日不是作爱，是操！操和作爱是不一样地！！！我ft!!!!!  有次和朋友的mm坐在一起聊天，她问我多大了，我说不告诉你，她说“不告诉我？嘿嘿，把你jj切开看‘年轮’”…………jj都有“年轮”？
mm边打牌边吃零食,嚼牛肉干可能嚼到筋了,半天嚼不烂,遂云:“你买的什么牛肉干啊，嚼起来跟嚼牛鞭一样……”
高中时偶班俩mm对骂，其中一人怒曰“********一人曰：你他妈操什么操！你他妈是属于被操的！
某日于一网吧cs，人不多，对面坐一mm估计在语聊，声音很大。不一会儿可能mm和对方发生争执开始对骂，刚开始也无非就是国骂之类的，偶没有太注意，继续cs。。。2分钟后，mm高呼一句：“你丫再横，我一b夹死你！”。。。。网吧众人绝倒。。。
高中，一朋友和女生吵架，那女生一字一句的说：“我……操……你……妈！”哥们忍不住说：“你拿什么操？？” 那女生说：“我用你的！”
初中时，有两个mm吵架，其实是斗嘴玩，一个说：“我***！”偶们当时都暴寒，谁知旁边另一个女生说了一句话足以寒死全世界，她说：“应该是‘我 *** 爸’！”，众人晕倒～～～
偶妹妹xx完了之后喜欢捏着我疲软的jj，然后一边摇一边说：呼吸啊！呼吸啊！人工呼吸！而且要求jj要一直保持疲软！寒……
偶mm的室友经常恐吓她们的一句话就是：“再说再说，把你下面那个洞给添了。”
高中毕业前的一个月的一天下午，我们班的向来很文静的校花一反常态的站在讲台上面向我们大声对我们说： 爱 不是想出来的！ 爱 是做出来的!~` 全班先是全倒，然后是掌声雷动&amp;#8230;&amp;#8230;这一Sample Text幕我一辈子都忘不了！`
当初有个mm的绝骂：你老爸当初怎么没把你射到墙上啊！！！   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国近代史上的“黄金时代”</title>
      <link>https://www.lsvking.com/29/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2007 20:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/29/</guid>
      <description>前些天是五四，几乎没有人怀念这个节日，今天翻看了一下牛博网，发现杨支柱写了一篇纪念文章《想起“五四”不能不怀念北洋军阀政府》。这篇文章提出了一个惊人的观点“北洋军阀政府是中国历史上最好的政府之一”。　杨支柱主要讨论的是政治方面的论据来说明这个结论的，其实从经济上讲也是有一些根据的，在我大学的历史教材中称1912年之后的十年为中国民族工业的“黄金时代”，我当年第一次看到这个观点也非常惊讶，因为我在接触这本教材前，从中学和小学里根本就不知道这个时代的经济发展竟然会是这么惊人，说到的都是社会无比黑暗，农民的破产造成萧条等等。而大学的教材却将以前的教材里说的话都推翻了，这使得我明白了一个道理：如果说教科书可以骗人的话，大学教材中骗人最少，小学教材则最多。不过虽然大学骗人少，但骗人却最有欺骗性，小学教材的骗人却可以一眼就识破。
　在这本《中国革命史教程》中的“中国资本主义经济的新发展和新文化运动的兴起”一节中，绘声绘色地描述了这段时间中国经济发展的惊人速度，这里我摘录一些数据：“据统计，1912年到1919年，建成厂矿470余个，加上原有企业的扩建，新增资本达1.3亿元以上，8年的增长额相当于以前的50年……1913年全国面粉53家，资本862万元，1919年增至123家，资本1500万元，1918年中国免费由入超变为出超…煤产量1913年为1337万吨，1919年则达到2005万吨，增长49%，钨矿的开采居世界第二。”
　在这些描述中，我看到了一个怎样的中国啊，那时的中国的确很穷，但确是一个充满了希望和未来的新兴国家，一切都有可能，一切都是全新的。而当时的统治者北洋军阀，也许并不是以前媒体妖魔化的那样独裁和腐败，至少那时候个人居然可以创办和发行杂志甚至组建政党，工人可以罢工，学生可以游行，这些都是现代人做梦也做不到的事情，因此北洋军阀不应该算最坏的政府。
　仔细想想，北洋军阀其实因为很多原因被迫不敢乱来，杨支柱分析的也有道理，一个小的政府，并且有很多外部竞争者，那么他想去变坏都不容易。
　可惜，历史是个任人打扮的小姑娘。现在想了解真实的历史实在是太难了。
转载自月光博客 [ http://www.williamlong.info/ ]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>80％的博客含有“攻击性”内容</title>
      <link>https://www.lsvking.com/28/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2007 09:53:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/28/</guid>
      <description>博客虽然一直被看作是免费为大家提供“原创”内容的方式，但是根据ScanSafe最近提供的一份调查表明，绝大多数博客的内容都包含“攻击性”的内容，而且可能会“不受欢迎”。　ScanSafe发布的2007年3月的“全球威胁报告”指出，多达百分之八十的博客主机含有令人厌恶的内容。这些内容包括使用“成人语言”、色情图片 等等。该公司建议：企业应积极防止自己的用户获取这些信息。当然，ScanSafe希望企业能使用他们的产品来实现这个功能。
ScanSafe还表示，他是通过对自己的合作客户的70亿个页面进行分析后发现的这个结论的。这样，他们显然了解到了所谓的“博客圈”有很多像乔治卡林的业绩：多变的，有时有趣，并带有很多“脏话”。
除了所谓的“攻击性”的内容，3月份的报告还发现约6%的博客主机还包含恶意软件（MalWare）。“博客是一个进行自我表达和交流想法的伟大的工 具”，ScanSafe的产品策划Dan Nadir说：“员工访问这些网站可以不知不觉地泄露自己公司网络中的法律合同、病毒以及损失专利资料”。
但什么是真正意义上的“攻击性”的内容呢？一个博客，只要包含一个不雅词汇，就会被ScanSafe认为包含“攻击性”内容。Nadir告诉Techworld说，“包含Fxxx这个单词的博客多的比包含‘中国’的还要多”。
ScanSafe关注的重点不仅仅是单一的令人厌恶的内容，还包括那些在电脑前工作的有可能陷入不良内容的雇员的整体的安全和责任，Nadir说：“博 客和其他网站提供的内容，会因为用户的贡献而不断地变化，所以，网络安全解决方案是依靠网上爬虫或定期检索有威胁的网站地址，而不是实际的扫描的URL地 址的每个时间的请求，这样，ScanSafe可以使得用户远离恶意软件和不健康的内容。”
根据 ScanSafe的调查，在博客上散布的前五大恶意软件或木马是：Trojan.Win32.Diamin.js， Trojan-Downloader.VBS.Small.ca， Trojan-Downloader.Win32.Delf.acc， Trojan-Dropper.Win32.Agent.bfd， Trojan.JS.Cardst。
翻译：William Long，中文译文：80％的博客含有“攻击性”内容，英文原文：Report:80 percent of blogs contain “offensive” content</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>让人拍案叫绝的公益广告</title>
      <link>https://www.lsvking.com/27/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2007 09:42:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/27/</guid>
      <description>&amp;nbsp;                &amp;nbsp;          &amp;nbsp;          &amp;nbsp;          &amp;nbsp;          &amp;nbsp;          &amp;nbsp;          &amp;nbsp;          &amp;nbsp;          &amp;nbsp;          &amp;nbsp;          &amp;nbsp;          &amp;nbsp;          &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新百家姓出炉 李王张仍列前三</title>
      <link>https://www.lsvking.com/18/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2007 13:46:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/18/</guid>
      <description>新百家姓排行。 
此次调查人口接近3亿，其中李姓人口有9000多万，全国已收集到23000多个姓氏
据新华社10日电在国家自然科学基金姓氏研究项目的支持下，中国科学院遗传与发育生物学研究所与深圳市鼎昌实业有限公司，历时两年对中国人姓氏进行了一次大规模调查。调查结果显示，虽然在总人口中所占的比例有所下降，但是李、王、张继续位列姓氏三甲。
&amp;nbsp;  &amp;nbsp; &amp;nbsp; 三大姓氏占总人口21.4%%
调查负责人、中国科学院遗传与发育生物学研究所袁义达研究员说，两年的调查涉及全国 1110个县和市，得到了2．96亿人口的数据，共获得姓氏4100个。调查结果表明，在调查的4100个姓氏中，位列前三位的李、王、张，分别占我国总 人口的7．4％、7．2％和6．8％，三大姓氏总人口均不超过1亿人。
调查涉及近40％的县
袁义达说：“李姓作为第一大姓，之所以比例从1987年统计的7．9％降到目前的7．4％，是因为原来样本数只有57万，而现在达到了将近3个亿。”与20年前的调查相比，这次调查的样本范围更大，涉及中国近40％的县，而且几乎都是使用汉字姓的地区。
据了解，科学家还将陆续发表中国前300个姓氏的数据和分布地图，重新出版《中国姓氏大辞典》，包括至今已收集到的23000多个姓氏，以推进姓氏文化产业的发展。
9000多万人姓李
在新“百家姓”中，名列榜首的“李”姓，目前在我国有9000多万人口使用，比第二位的“王”姓多了200万余人。
老《百家姓》来源
赵钱孙李，周吴郑王，一本《百家姓》在中国几乎是家喻户晓。这个版本的《百家姓》是 北宋初年钱塘（杭州）的一个书生所编撰的蒙学读物，他将常见的姓氏编成四字一句的韵文，像一首四言诗，便于诵读和记忆，因此流传至今。老《百家姓》本来收 集了411个姓，后经增补到了504个，因宋朝皇帝姓赵，所以赵姓排在了第一位。综合
李姓：李子救命
李姓本来是以官职为氏的。臬陶是传说中的东夷部落首领，活动地点在今天山东曲阜市一 带。尧为炎黄夷联盟首领时，臬陶担任理官一职，掌管刑法，他的后代就因袭他的官职命族为理氏。臬陶以正直著称，舜继尧位后，继续受到重用。后人理征在商朝 为官，敢于直谏，得罪了商纣王，受罚而死。他的妻子契和氏带着儿子利贞逃往伊侯之墟，隐藏在那，靠采食木子（李树果实）得以活命。于是从利贞起，改理氏为 李氏，以此纪念使理姓保全下来的李子。
王姓：以爵为氏
王姓是一个源头众多、族派纷繁的姓氏。具体地说，有出自周朝姬姓之王，有出自虞舜妫姓之王，有出自商朝子姓之王，还有少数民族中的王姓及赐姓、冒姓王氏。它们的共同点在于多数是以爵为氏的。
张姓：黄帝之后
张姓是一个古老的姓氏，它起源于遥远的传说时代。据说张姓的始祖名“挥”，他是黄帝 的孙子，他发明了弓箭和网罟(gu)。弓箭和网罟作为当时的新的生产工具，使人们可以猎取更多的鸟兽，捕捞更多的鱼虾，又能够减少猛兽对自身的伤害。挥所 在的氏族部落世代以生产弓箭和网罟为业，于是他的后裔就以“张”作为自己的姓氏。
新华社电　根据国家自然科学基金委支持的一项最新研究表明，我国新的“百家姓”顺序已经新鲜出炉。李、王、张位列姓氏前三甲。
这项调查和研究是由中国科学院遗传与发育生物学研究所袁义达研究员主持完成的，历时两年。调查涉及全国１１１０个县和市，得到了２．９６亿人口的数据，共获得姓氏４１００个。
调查结果表明，在调查的４１００个姓氏中，位列前三位的李、王、张，分别占我国总人口的７．４％、７．２％和６．８％，按我国总人口约１３亿计 算，李姓９６00万人；王姓９４00万人；张姓８８00万人，但三大姓氏总人口均不超过１亿人；占我国总人口１％以上的姓氏有１８个，占人口０．１％以上 的姓氏共１２９个，而这１２９个姓氏的人口约占我国总人口的８７％。
袁义达在其研究成果中指出，中国李姓源远流长，从古至今，单单李姓称帝先后建立的政权就有12个。据历史考证，先秦时期，李姓的活动由河南开始。唐朝是李姓的鼎盛时期。李姓分布目前主要集中于河南、四川、山东，而河南为李姓第一大省。
据悉，中国目前已收集到２３０００多个姓氏。
百家姓新座次
李 王 张 刘 陈 杨 黄 赵 周 吴
徐 孙 朱 马 胡 郭 林 何 高 梁
郑 罗 宋 谢 唐 韩 曹 许 邓 萧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美宇航局首次公布太阳三维图像(组图)</title>
      <link>https://www.lsvking.com/17/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2007 17:57:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/17/</guid>
      <description>这张4月23日由美国国家航空和航天局(NASA)公布的拼合照片显示的是太阳的三维图像。当日，美国国家航空和航天局首次公布太阳三维图像，可能有助于科学家更好地预报太阳耀斑爆发现象。
太阳三维图像。(来源：NASA网站) 太阳三维图像。(来源：NASA网站) 太阳三维图像。(来源：NASA网站) 美国国家航空和航天局(NASA)23日首次公布太阳三维图像，可能有助于科学家更好地预报太阳耀斑爆发现象。　NASA去年10月发射两台太阳观测仪，围绕太阳运行。一台位于地球围绕太阳运行轨道前面，另一台位于轨道后面。恰似人的两只眼睛，两台仪器可深度感知太阳情况，拍摄三维图像。NASA把这项计划称为“日地关联天文台”行动。 太阳三维图像。(来源：NASA网站)  太阳三维图像。(来源：NASA网站) &amp;nbsp;  
这张4月23日由美国国家航空和航天局(NASA)公布的拼合图片显示的是，太阳的二维图像（左）和三维图像。当日，美国国家航空和航天局首次公布太阳三维图像，可能有助于科学家更好地预报太阳耀斑爆发现象。 新华社/法新    &amp;lt;center&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;quot;http://image2.sina.com.cn/IT/images/2007-04-23/U1235P2T78D9089F3444DT20070424104801.jpg&amp;quot; alt=&amp;quot;美宇航局首次公布太阳三维图像(组图)(2)&amp;quot; style=&amp;quot;border: 1px solid #000000&amp;quot; /&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt; &amp;lt;/center&amp;gt; &amp;lt;font style=&amp;quot;font-size: 12px&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;center&amp;gt; 太阳的二维图像(左)和三维图像。(来源：NASA网站) &amp;lt;/center&amp;gt; &amp;lt;center&amp;gt; &amp;lt;/center&amp;gt;　美国国家航空和航天局(NASA)23日首次公布太阳三维图像，可能有助于科学家更好地预报太阳耀斑爆发现象。&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; NASA去年10月发射两台太阳观测仪，围绕太阳运行。一台位于地球围绕太阳运行轨道前面，另一台位于轨道后面。恰似人的两只眼睛，两台仪器可深度感知太阳情况，拍摄三维图像。NASA把这项计划称为“日地关联天文台”行动。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;/font&amp;gt; 转载自：&amp;lt;a href=&amp;quot;http://tech.sina.com.cn/d/2007-04-24/08261479830.shtml&amp;quot;&amp;gt;新浪&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;/p&amp;gt; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>俄罗斯前总统叶利钦逝世享年76岁</title>
      <link>https://www.lsvking.com/16/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2007 17:39:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/16/</guid>
      <description>人民网4月23日讯 美联社援引俄罗斯媒体的报道称，当地时间23日下午3点45分(北京时间23日晚上8点45分)俄罗斯前总统叶利钦逝世，享年76岁。
目前克里姆林宫只是证实了叶利钦去世的消息，并没有透露其他细节(比如确切去世原因)。不过，媒体援引消息人士的话说，叶利钦因为心脏衰竭而去世。
叶利钦在担任总统期间曾患过严重心脏病，他于1999年底宣布辞职，由现任总统普京接任其职务，并且在第二年春天正式当选并担任总统至今
 [coolplayer width=&amp;#8221;480&amp;#8243; height=&amp;#8221;380&amp;#8243; autoplay=&amp;#8221;0&amp;#8243; loop=&amp;#8221;0&amp;#8243; charset=&amp;#8221;utf-8&amp;#8243; download=&amp;#8221;1&amp;#8243; mediatype=&amp;#8221;&amp;#8221;]
叶利钦
[/coolplayer]  **　**俄罗斯前总统叶利钦生平简介
鲍里斯·尼古拉耶维奇·叶利钦 (Boris Nikolayevich Yeltsin) 1931年2月1日出生于斯维尔德洛夫斯克州达里茨基区布特卡村的一个农民家庭，是俄罗斯族人。
他自1955年在乌拉尔工学院建筑系毕业后，在斯维尔德洛夫斯克工作了30年，曾任该市住房建筑联合公司总工程师、经理，1976年后担任苏共斯维尔德洛夫斯克州委第一书记。
1985年调往莫斯科担任党、政要职，1985年12月至1987年11月任苏共莫斯科市委第一书记，1987年11月至1989年5月任苏联 国家建设委员会第一副主席。他于1989年3月当选为苏联人民代表，1990年5月在俄罗斯联邦第一次人民代表大会上当选为俄联邦最高苏维埃主席。 1990年7月，在苏共28大上，以叶利钦为代表的“民主纲领派”提出的旨在改造当时苏联社会的一系列主张未被大会接受，他在大会结束时宣布退出苏联共产 党。1991年6月，叶利钦在全民大选中当选为俄罗斯联邦首任总统，同年12月他同原苏联其他10个加盟共和国领导人一起发表联合宣言，宣布建立独立国家 联合体。1996年再次当选为俄联邦总统。1999年12月31日，叶利钦发表电视讲话，宣布提前卸去总统职务，并任命总理普京为代总统。
著有《总统马拉松》。曾多次访问中国。
夫人奈娜是一位建筑工程师。他们有两个女儿，一个是建筑工程师，另一个是控制论工程师。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>女同事_竟然是男儿身 盗窃被抓现原型</title>
      <link>https://www.lsvking.com/15/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2007 17:19:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/15/</guid>
      <description>哈哈，一变态～
[coolplayer width=”480″ height=”380″ autoplay=”0″ loop=”0″ charset=”utf-8″ download=”1″ mediatype=””]
http://www.6rooms.com/p/0qNQE9ZtydjvoDSlAWowjA
[/coolplayer]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>邯郸金库大盗任晓峰：四千三百万元全买彩票了</title>
      <link>https://www.lsvking.com/11/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2007 10:03:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/11/</guid>
      <description>核心提示：邯郸农行5100万失窃案疑犯任晓峰交待，他与马向景所盗的4300万元赃款全部买了彩票，却几乎没有中过奖。但河北省公安厅召开新闻发布会宣称，随着任晓峰的落网，已经追回赃款4600万元，与此案有关的6名犯罪嫌疑人全部缉拿归案。
时代商报4月20日报道 昨天早上9点，江苏省长助理、省公安厅厅长在全省电视电话会议上正式宣布：“潜逃到我省连云港的邯郸农行金库被盗案嫌疑人任晓峰，被成功抓获。”。记者随即在第一时间赶到连云港，详细采访了任晓峰落网的前后经过。 昨天下午，在连云港市公安局新浦分局的审讯室里，记者见到了任晓峰，据他交待，他与马向景用所盗的4300万元赃款全都买了彩票。但据昨天的河北省公安厅召开新闻发布会宣布，随着任晓峰的落网，与此案有关的6名犯罪嫌疑人全部缉拿归案，而且目前已经追回赃款4600万元。 4300万买彩票 记者：5100万是怎么盗出来的？ 任晓峰：不是一次盗这么多的，我们用了1个多月时间，才把这些钱弄出来的。 记者：怎么想到要盗窃金库的钱？ 任晓峰：我和马向景平时都喜欢买彩票，当时是想弄点钱买彩票，等中了大奖，我们再把钱还进去，当时没有想到把金库钱盗走。 记者：你们第一次盗了多少钱买彩票？是谁先提出来从金库里盗窃钱的？ 任晓峰：是我提的建议，马向景听了后表示同意。我们就干了起来。第一次盗窃了5万块钱，全部买了彩票。 记者：你们这样用了多少钱买彩票的，中了几次奖？ 任晓峰：我们第一次没有中，可5万块钱没了，我们也没有钱还，就再次盗窃金库的钱，希望能中了彩票把钱还上。没想到后来越陷越深，可以说后来我们买彩票已经到了疯狂的地步了。1个多月下来，我们共先后盗窃了4300万，全部用来买彩票，但几乎没有中过。 记者：你最多的一次花了多少钱购买的彩票？ 任晓峰：最多的一次我们用了1410万买了彩票，那次是想翻本的，可还是没有中，我们就知道自己完了，再不逃跑就来不及了。 逃亡决定永不回来 记者：1个多月来，你们盗窃了这么多钱，银行怎么没有发现？ 任晓峰：金库就我们两人有钥匙，别人不可能天天来查看金库的钱有多少的，所以我们盗窃金库是很简单的事情。 记者：你们怎么想到要逃跑的，当时偷了多少钱？ 任晓峰：我们自己每天都记账的，知道金库里已经被我们盗窃了4300万了，而这些钱全部买了彩票，我们再不逃跑，万一被发现就来不及了。所以我们在4月14日决定盗窃点钱离开邯郸，永远别再回来。当时我们盗窃了800万，是用几个大包装的。 惶恐去银行存110万 记者：你怎么跑到连云港来了？ 任晓峰：分手后，我也不知道去哪里最安全。先是坐车到了德州，见自己带着这么多钱不方便，就在德州办了一张牡丹卡，存了110万。后来从德州到了青岛，我看青岛好像不安全，就花300块钱包了辆出租车当天到了日照，在日照住了一晚上，第二天我又花300块钱包了出租车来到了连云港。当时也是没有任何目的乱跑的。 记者：你到了连云港后，做的第一件事是什么？ 任晓峰：我是在4月16号早上到连云港的，到了之后，我先在汽车南站附近吃了早点，然后就打车去了一卖广州本田车的4S店，是去买辆车的。 记者：车后来买了吗？ 任晓峰：买了，但我用了一天后，觉得车性能不怎么好，就去把车给退了。可他们不同意退，我就让他们先把车收下来，让他们帮我把车卖了。 幻想把家人接到连云港 记者：你房子是怎么租到的？ 任晓峰：当时我买了车，让销售员陪着我试驾，在试驾的路上，我让销售员帮我找的中介，由于急着要住，16号晚上就租到了一个车库，我想先将就着用，所以花500元一个月，把现在的车库给租了下来。 记者：你当时交给房东多少钱？ 任晓峰：给了她1500块钱，我是想先住3个月，等风头过了再换地方。 记者：4月17日在连云港做什么？ 任晓峰：16日把车库租下来后，我把钱放进了车库。一夜也没有睡着，因为这个地方是市中心。我觉得不大安全。4月17日就出去重新找房子。我花了250块钱，包了辆出租车，后来司机帮我转悠了5个多小时，最后以1万7千块1年的价格，在城东租了一间三室一厅的房子。 记者：租了这么好的房子，是打算在连云港长期住下来吗？ 任晓峰：我想自己先在车库里住一段时间，等风头过去后，再回去把老婆孩子给接过来。 遭罪一天只吃一根火腿肠 记者：那你17日晚上住在哪里？ 任晓峰：就住在我租住的那个车库里，18号哪也不敢去了。我知道全国已经都在通缉我们了。 记者：那你是什么时候知道你的同伙在北京被抓的？ 任晓峰：是在18号晚上，我在车库住的地方看电视，在电视上知道他已经被抓了。 记者：那你知道你同伴被抓了，当时心里是什么感受？ 任晓峰：也没有什么特别感受，就觉得自己好像也很快就要被抓了，所以我也多次想回去投案自首。 记者：那18号你在出租屋里一天也没有出来，那你吃什么？ 任晓峰：没有东西吃，也根本吃不下什么东西。一天下来，我只吃了一根火腿肠。18号晚上几乎又没有睡着，一闭上眼睛就觉得周围有警察。 结局刚开门和警察面对面 记者：几个晚上没有睡觉，你应该很疲倦。那19号早上怎么没有在屋里睡一会儿？ 任晓峰：在屋里已经闷了36个小时了，而且也没有吃饭，当时就想先出去透透气，没有想到警察这么快就找到我了，并且我刚开门，就有一个警察在我门口。 记者：你看到警察，当时心里是怎么想的？有没有打算逃跑？ 任晓峰：第一眼看到有个人在我门口，我就知道应该是警察，所以我也没有挣扎，也没有想到再跑。我想既然警察找来了，那他们一定是布置好了，我没有必要做垂死的挣扎。 表白 每天都很想我的俩孩子 记者：逃亡了5天，终于被抓了。你觉得是解脱了吗？ 任晓峰：说实话，5天来，我没有目标，整天也不知道自己在做什么。现在被抓了，最起码我可以睡个安稳觉了。解脱不解脱我倒没有感觉。 记者：这些天来，你最放心不下的是谁？ 任晓峰：当然是我的两个孩子。我在逃亡前，就把家里的父母、老婆孩子的照片全部带来了。一路上，我看的最多的就是我两个孩子的照片。我好后悔自己稀里糊涂干了这件傻事。 记者：你妈妈因为你都急出病了，这些天来，你想过你的父母是怎么过的吗？ 任晓峰：怎么不想。我知道我连累了他们。如果有下辈子，我会去报答他们的。现在只能对他们说声对不起了。 记者：如果时间可以倒回去，你还会走这条路吗？ 任晓峰：我也不知道我会怎么做。到底会不会走这条路。但时间也是不可能倒回去的。 记者：你之所以沦落到现在的地步，可以说是彩票害了你,你有什么话能对全国老百姓说的？任晓峰：彩票买点玩玩可以，但你不能抱着发财中大奖的心理去买，这样你会着魔的。我想我们就是个例子。我们用了4300万买了彩票。几乎没有中过大奖，就是100块的奖也没有中过。最后我想说的是，你们江苏警察实在厉害，我现在还不知道警察是怎么找到我的。（本组稿件均据南京晨报） </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>河北邯郸农行5千万被盗案疑犯任晓峰痴迷彩票</title>
      <link>https://www.lsvking.com/10/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2007 10:01:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/10/</guid>
      <description>核心提示：盗取河北邯郸农行5100万元巨款的疑犯任晓峰，看起来是一脸福气，不像个逃亡嫌犯。从待人接物上看，他还是个素质很高的人。然而他痴迷在彩票上却疯狂得让人无法相信，逃亡时常常饭都顾不上吃，但无时不在想着彩票。
 现代快报4月22日报道： 他，为了买彩票可以动用银行金库的5100万现金； 他，拿着这笔巨款没有给家人买任何东西； 他，怀揣220万现金逃亡的时候，只花了十几元买方便面充饥； 他，在被捕的时候没有丝毫反抗…… 对于邯郸农业银行金库大盗任晓峰的一系列匪夷所思的举动，人们充满了好奇：他究竟是一个什么样的人？ 一个有“福气”的人 4月19日早晨，当任晓峰在连云港极美苑小区落网时，记者听到了一段围观市民的对话——— “我还以为他长相很凶呢，原来看起来这么温和。胖胖的样子，看起来很有福相呢。” “是啊，刚知道这个人躲在连云港，我还很害怕呢，现在看到真人了，一点都不像传说中的江洋大盗。” “听说他这次逃跑连一把防身刀都没带，身上还有这么多现金。” “警察刚刚抓他的时候，他一点都没反抗，我还担心有一场恶战呢。” 事实上，如果任晓峰没有偷盗这5100万，他在别人眼里的确是一个有福气的人：有着体面的工作，一对龙凤胎儿女，一个幸福的家庭。 记者在采访时也观察到，任晓峰平时生活中养尊处优的痕迹也不自觉地表露出来。即使在审讯的时候，他也不愿意亏待自己。 4月19日，在任晓峰被带进审讯室时，他随即向警官提出口渴想喝水的要求，并给自己调整了一个舒服的坐姿。 结束了8个小时的审讯，任晓峰将被带往河北。此时河北警方正拿着械具等待交换，由于给他换的脚镣比较紧，让他感到一丝的不舒服。任晓峰一边看着脚镣一边对警察说，“这个比刚刚那个脚镣紧多了，我戴着有点疼，能不能给我换个宽松一点的。”也许是说话声音太小，河北警方开始并没有听见他说话。任晓峰又提高声音重复了一遍。河北的民警听了之后，马上调整了一下脚镣的大小，这一次任晓峰的脚舒服了很多。他下意识地说了句：“嗯，松多了，好走路。” 一个有“素质”的人 在任晓峰逃亡期间，也许所有和他有过接触的人现在都有些后怕———他们怕万一一句话惹得任晓峰不高兴，他会做出丧心病狂的事情。但事实上，除了彩票能让任晓峰不顾一切之外，他不会做出任何暴力举动。很多和他接触过的人都说，任晓峰还蛮有素质的。 连云港市广本专卖店张经理也告诉记者，虽然任晓峰多次求其帮忙租房，最后又要求退车，但是这个人并不让人讨厌，他很有素质也很细心。“每次在找我帮忙的时候，总会在一边静静地等待，不妨碍我做事情。等我一切忙完的时候，他才提出他的要求。”而任晓峰在落网后接受记者采访时表示，他最后退车的另外一个原因是认为张经理人很好，想用这辆汽车报答她。 任晓峰的房东也说，在和任晓峰接触的过程中，丝毫没有想到他会是个逃犯。“他付钱很干脆。从他的言行举止来看，我以为他是来连云港做生意的。” 抓捕任晓峰的民警也说：“他基本上没怎么反抗。”当时问他“你是不是任晓峰”，他说“是”，还好声好气地说：“我配合，我配合，我一定好好配合。” 一个活在自己梦里的人 记者在采访任晓峰时，他甚至意识不到事情的后果，可是他说话的神情却一直游离着，感觉像梦游。 面对媒体的一拥而上，面对无数的闪光灯，任晓峰甚至都没有眨眼。虽然嘴上说着后悔，但是没有人知道他内心真正想些什么。只有在听到妻子和儿女的消息时，他才会露出一丝关注，头扭向提问的记者。 对于彩票，任晓峰说他像做了场梦，直到现在梦还没醒。直到被捕的那一刻，他都没能理解自己的所作所为。 在逃亡期间和任晓峰接触最多的广本专卖店张经理告诉记者，现在回想起来，任晓峰像是一个活在自己世界里的人，很难想象一个人在逃亡的路上能有那么灿烂的微笑。一个人无聊的时候能在汽车里看几个小时的报纸，一句话都不说。 一个被彩票迷住心窍的人 任晓峰自己每天都记账，直到金库里已经被盗窃了4300万，而这些钱全部买了彩票，任晓峰才感到害怕。“我再不逃跑，万一被发现就来不及了。”于是任晓峰开始了他慌慌张张的逃亡生涯。 没有电影里那种缜密的逃跑计划，也没有任何目的地，任晓峰在逃跑的时候还在想着彩票，他连看报纸都下意识地翻翻有没有彩票的相关报道。任晓峰在落网后坦言，“我买了这么多彩票，一次都没中过，心里很不甘心。我在逃跑的时候连饭都没心思吃，但是我看到彩票投注点就想下车买点，没什么其他想法，就是手痒痒。” </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vista 正版碟在中国只卖出244份</title>
      <link>https://www.lsvking.com/9/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2007 17:13:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/9/</guid>
      <description>在421米高上海外滩金茂大厦上，微软公司耗资百万(美金)为下一代操作系统 windows vista 打的巨幅广告，事实上已成为中国盗版商的产品代言。自微软在中国正式发售 vista 2周以来(2月2日至19日)，总共只卖出244份拷贝。软件版权在这个国家被肆意侵范，在街上随处可见的盗版 vista 碟仅售 1 美元。以上数据来自北京的主要代理商。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FLASH：铁路第六次大提速地图</title>
      <link>https://www.lsvking.com/7/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2007 21:02:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/7/</guid>
      <description>FLASH：铁路第六次大提速地图
　我国第六次铁路大提速将在4月18日正式展开。第六次铁路大提速将在京哈、京沪、京广、京九、陇海、浙赣、兰新、广深、胶济等干线展开，列车运行时速达200公里，其中京哈、京广、京沪、胶济线部分区段时速将达到250公里。
　此次提速将在以北京、天津为中心的环渤海，以上海为中心的长三角，以广州、深圳为中心的珠三角这三大城市群以及以郑州、武汉为中心的中原城市群，以沈阳、长春和哈尔滨为中心的东北城市群，以西安为中心的西北城市群，大量组织开行高密度的416列城际快速客车。全国主要中心城市间的“D”字头快速客车将新开86列。据悉，通过此次提速，我国铁路客货运输能力将分别增长18%和12%。
　另据媒体报道，除了新增加的“D”字头的动车组需要制定新的价格以外，其他直达特快列车和普通旅客列车的票价不变。
 [coolplayer width=&amp;#8221;480&amp;#8243; height=&amp;#8221;380&amp;#8243; autoplay=&amp;#8221;1&amp;#8243; loop=&amp;#8221;0&amp;#8243; charset=&amp;#8221;utf-8&amp;#8243; download=&amp;#8221;1&amp;#8243; mediatype=&amp;#8221;&amp;#8221;]
FLASH 铁路第六次提速地图
[/coolplayer] </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第六次铁路大提速今日零时起正式开始</title>
      <link>https://www.lsvking.com/6/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2007 18:59:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/6/</guid>
      <description>中新网4月18日电 今天零时起，中国铁路第六次大面积提速调图正式付诸实施，主要干线开始“时速200公里”的高速运行，中国铁路开启“追风时代”。
这次大面积提速调图所取得的成果是全方位的，概括起来主要有六大方面的显著变化:一是提速调图规模之大前所未有。二是具有世界先进水平的动车组大量开行。三是客运产品更加丰富多样。四是旅客列车运行时间进一步压缩。五是货运产品更加贴近市场。六是提速安全保障体系更加严密。
这次大面积提速调图，无论是广泛性，还是技术的先进性，都是以往历次提速所不能比拟的。特别是在主要干线上，将开行时速200公里及以上的动车组，还将大面积地开行5000吨级的货物列车。此外，还有一大批先进的技术装备要投入运用，这些都标志着中国铁路既有线提速水平已经跻身世界先进行列。
在前五次提速调图铁路运输能力逐步提升的基础上，这次提速调图客货运输能力将分别再增加18%和12%以上。
这在中国铁路发展史上将是一个重要的里程碑。这次大面积提速调图，将对推进中国铁路现代化建设、促进国民经济又好又快的发展产生积极的影响。
 [coolplayer width=&amp;#8221;480&amp;#8243; height=&amp;#8221;380&amp;#8243; autoplay=&amp;#8221;1&amp;#8243; loop=&amp;#8221;0&amp;#8243; charset=&amp;#8221;utf-8&amp;#8243; download=&amp;#8221;1&amp;#8243; mediatype=&amp;#8221;&amp;#8221;]
第六次铁路大提速今日零时起正式开始
[/coolplayer] </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中消协吃皇粮，别的NGO呢？</title>
      <link>https://www.lsvking.com/5/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2007 00:13:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.lsvking.com/5/</guid>
      <description>从2007财政年度开始，中消协全年所有的运营费用，将全部从中央财政拨付的750万元资金中支取。因此当中国内地众多的协会组织尚在因“社会筹资”而倍感艰难与困惑的时候，中消协却已吃上了“皇粮”。
　750万元不多，但意义不仅在于纳税人又多养了一拨人，而是养了这些人能产生什么效果。由于没有良好的资助渠道，许多社团组织NGO要么暗地里以营利为目的，要么囊中羞涩无法体面生存。眼下中消协走出一条新路，解决了吃饭问题。可吃人嘴软，拿人手短，我们担心的是，税钱花出去了，享受全额拨款的中消协，还能不能保证NGO的独立人格，监督政府作为呢？另外，消费者协会能够被收编，那么环保、教育、就业以及各地方消协组织，会不会也受到启发，开始运作“皇粮”工程？
　报道中，中消协吃皇粮也很无奈，原来的生存手段如“3·15认证”也因为欧典等事件曝光无法继续，又不能从消费者或企业身上收费。话题自然又说到国人没有公益心，不谙善举等。我觉得NGO们不该这样想。多数人不捐款和不愿意报税的理由差不多，是因为不确定钱有没有花在需要的地方。北京晚报有个《慈善专刊》，每登完一个悲惨故事，都能接到很多电话要求捐助。因此，广大NGO如果自己先把账目公开，表明自身对社会的意义和需求，肯定不至于得不到捐助，更不至于依靠出售各类“认证”获得生存。收费的“认证”以及评比，都是对NGO公信力的亵渎。欧典是迟早之事。不反对政府资助任何NGO，但资助和全额拨款有质的区别。从社会意义上，中消协吃皇粮不值得其他NGO效仿。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
