<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>游戏 on 龙舍·嬴皇志 - 透过我的双眼看世界</title>
    <link>https://lsvking.github.io/categories/%E6%B8%B8%E6%88%8F/</link>
    <description>Recent content in 游戏 on 龙舍·嬴皇志 - 透过我的双眼看世界</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This is a customized copyright.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jul 2009 17:25:46 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lsvking.github.io/categories/%E6%B8%B8%E6%88%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>更新了所有的口袋攻略的图片。</title>
      <link>https://lsvking.github.io/756/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2009 17:25:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lsvking.github.io/756/</guid>
      <description>最近发现有不少人看我的口袋攻略，由于原图片是来自新浪的，他不让盗链，这次把图片都放到本地了，方便大家观看。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2007年度游戏产业总结：“痛并快乐着”</title>
      <link>https://lsvking.github.io/62/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2007 09:41:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lsvking.github.io/62/</guid>
      <description>2007年，游戏行业继续保持高速的增长态势。在资本并购重组的主旋律下，各游戏企业或演绎着撤资关闭的落寞，或谱写出上市的辉煌。　各家推出的网游新品，亦是一家欢喜一家愁。而最大的惊喜，则是经历了数年韩游的涤荡，中国本土原创网游在2007年以强硬姿态将韩国产品的市场占有率压到了20%以下。
　国产网游，路虽仍漫长，却让我们有了更多的期望。
　第三届游戏产业年会在成都举办
　1月17日上午，以“和谐、责任、创新”为主题的2006年度中国游戏产业年会在成都隆重开幕。
　盛大唯美德握手言和 《传奇世界》“抄袭案”最终和解上海盛大4年前推出网络游戏《传奇世界》之后，被其合作伙伴韩国游戏厂商唯美德公司以涉嫌抄袭为由告上法院。2月3日，北京市一中院终于将一事件画上句号。这起延续3年多的国内首起网络游戏跨国知识产权纠纷案，经调解，以上海盛大和唯美德公司握手言和而告终。
　久游网签约运营《仙剑OL》《大富翁OL》
　4月6日，久游网宣布与台湾地区著名游戏企业大宇资讯正式签约，获得《仙剑奇侠传Online》和《大富翁Online（。Net版）》在中国大陆地区的独家运营权。《仙剑Online》获得中国玩家的广泛关注。
　网络游戏防沉迷系统试行
　4月9日上午，新闻出版总署与教育部、公安部等八部委联合宣布，将于4月15日开始在全国网络游戏中推行只针对未成年人的防沉迷系统，7月16日全面实施。新闻出版署音像电子和网络出版管理司副司长寇晓伟表示，该系统将针对所有在中国运营的网络游戏，除大型网游外，也包括腾讯和联众运营的休闲网游。
　网易《天下贰》回炉重造
　网易07年重要新产品《天下贰》，是网易第一款全3D、即时战斗的网络游戏，区别于其两大主力2D网游《大话西游》和《梦幻西游》，这也是网易游戏的全新尝试。但在公测两月后宣布回炉重做。大多数玩家提出，《天下贰》上手复杂，游戏内容在许多方面也与玩家的预期存在距离。
　香港财华社涉足网游 1.5亿收购杭州天畅
　5月16日，香港财华社集团宣布，收购中国杭州的网络游戏公司杭州天畅网络科技。
　收购代价为1.5亿元（人民币）。据了解，天畅前期投入包括注册资本1250万元（人民币），及不超过5000万元（人民币）的额外投资。
　《征途》成“最烧钱的网游”
　5月20日，《征途》最高同时在线人数顺利突破百万，成为全球范围内第三款同时在线人数突破100万的网游产品。之前，《魔兽世界》在全球市场和《梦幻西游》在中国市场曾达到过100万同时在线人数的高度。凭借《征途》的表现，征途网络在收入规模上进入行业第一阵营。
　九城获得EA投资，金额达1.67亿美元
　5月21日，九城宣布来自“美国艺电”（简称“EA”）的股权投资。此项股权投资完成后，EA将持有第九城市约15%的普通股股份，投资金额约为1亿6700万美元。第九城市同时还宣布了在中国大陆独家代理运营EA Sports 《FIFA Online》的合作协议。通过这项协议，九城在中国网游市场进一步扩展了其游戏产品线。而EA则通过与本土知名运营商达成合作伙伴关系，获得向亚洲市场推广网络游戏的良机。
　盛大Q1财报超越网易，回到行业第一地位
　5月23日，盛大发布2007年第一季度财报。财报显示，盛大业绩创造历史和行业最好成绩，超越曾经一度代替其取得市场领先地位的网易，回到行业领袖地位。 财报显示，盛大本季度净营收为6880万美元，同比增长55.9%；其中游戏收入6530 万美元，同比增长 63.1%；净利润为5800万美元，同比增长四十倍，创下了互联网行业有史以来最高的利润。由于业绩超过华尔街最佳预期，盛大股价也受此利好影响，盘后上涨近4%.业内人士指出，盛大战略方向的正确性和对于商业模式的大胆创新是其成功的关键因素。
　CDC游戏公司收购光通上海游戏事业部
　5月27日，中华网将收购广州光通通信发展有限公司上海网游事业部。这一消息在6月11日得到中华网投资集团旗下的CDC游戏公司的正式确认和宣布。收购后，光通上海游戏事业部仍将继续利用其品牌经营游戏业务，继续推出更多游戏，并利用其推广游戏方面的经验来支持CDC游戏在中国市场的业务。
　世嘉解散在华网络游戏运营分公司，《莎木Online》、《樱花大战Online》无限推迟
　5月30日，日本最著名的游戏开发公司世嘉，在中国上海成立的“世嘉（中国）网络科技有限公司”于当日下午宣布解散。　世嘉（中国）网络科技有限公司在2005年10月北京正式成立，后设上海分公司，逐渐将业务重心迁移到华东地区。世嘉最初在中国的门户发展战略失败后，将发展重心转变为产品，但依旧没有取得较好的运营成绩，休闲游戏平台《嘉游》，以及两款休闲游戏产品《彩虹骑士》、《桶桶OL》运营惨淡。而新作《莎木Online》、《樱花大战Online》均迟迟未能推出。世嘉放弃网游后，在华业务转向了街机游戏领域。
　新锐游戏企业盛宣鸣“悄然倒闭”
　6月15日，国内《大航海时代Online》的运营商盛宣鸣公司发生人事震荡。包括首席运营官刘阳等高层在内，盛宣鸣公司在此次人事震荡事件中约有70%员工离职。同时CEO杨峰铭“失踪”无法联系。7月，位于丰联广场A座27层的盛宣鸣公司办公场所处于半关闭状态。盛宣鸣数字科技（北京）有限公司，原名中青创先软件产业发展有限公司，1998年7月成立，2006年5月更名为盛宣鸣，代理运营日本光荣公司的《信长之野望online》及《大航海时代Online》。并在2006年度游戏产业年会上获得“年度中国游戏企业新锐奖”。此事件再度引发业界对于纯代理模式面临风险的大讨论。
　久游网上市前夕陷入与韩国T3公司的欠款纠纷，九城争夺《劲舞团》导致久游无法上市
　7月4日，韩国T3突然在久游赴日挂牌前夕发表公告称，与久游网就偿还欠款的谈判没有成功，该公司将通过包括法律手段在内的各种手段追回欠款并声称不再与久游续约。　这一意外情况迫使久游中止上市进程，开始了与韩方的谈判拉锯战。 随后，九城介入争夺《劲舞团》，并一度宣布与韩方就《劲舞团》达成代理协议。9月，久游最终以4500万美元代价保有《劲舞团》代理权至2010年。至此，这场2007年游戏业爆发的最激烈的中韩企业纠纷以和解告终。
　上海盛大收购成都锦天科技
　7月5日，上海盛大网络宣布已达成收购协议，收购国内网络游戏公司成都锦天科技。锦天科技创立于2004年7月，是中国本土比较著名的网络游戏公司之一，在西部地区拥有较大市场占有率。目前运营两款自主研发的3D大型多人角色扮演游戏《风云Online》和《传说Online》。 通过此次收购，盛大在中国西部获得了重要研发基地以及市场份额。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>口袋水晶攻略（7）</title>
      <link>https://lsvking.github.io/53/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2007 20:35:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lsvking.github.io/53/</guid>
      <description>115.继续向上走，来到花田市．到会馆去发现里面没人．一直向上走，发现有个小男孩在左边，上前搭话他跟你说河的对面有历害的精灵，（天，他居然有探测精灵能力的机器）．还向上走，在最左边上用冲浪技能，在这里捡到关隐（装备在精灵身上，功击爆发力大大提高．但会引起混乱，像极了龙系的逆鳞）
116.向上前进，在右边有６个训练员，打败他们，在第７个对话后触发战斗，胜利后得到露吉.向右突进，这个房子里有个老人．给他看完要看的精灵后分别可得（大舌头：不变石．走路草：草之石．水之石 .六尾鹿 火之石 . 风神犬 :火之石. 小皮秋 :雷之石)
116.在花田市向右走,来到9号路,打败路上的训练员来到了水边,在江边上用冲浪技能下河来到发电厂,门口有块草坪能捉到{(烈雀，大嘴雀，顽皮蛋，小拉达，巨达，电击兽（出现机率较低），和嘎拉嘎拉的进化型（叫什么来着……)}，进发电厂得知发电厂的零件被偷无法运转，(在发电厂可从一男子手中用三地鼠换得尼多利诺．)跟发电厂的厂长对话后你出门，但守卫告诉你花田出现了小偷，你应邀帮忙．
117.用飞天回花田市，进入道馆，你撞上了一名火箭队员，他跟你说了几句话就跑了，追出去.在24号路上找到了他，对话开战，只有一只30级的大嘴蝠，打败后得知他偷来的发电厂零件被发到了会馆某一处．回会馆找，在找到了零件，回发电厂交差厂长为了感谢你赠于你技能07电磁炮，（伤害还可以，但命中低）．
118.回花田市，在25号路老爷爷家门前的水池边看到了会馆馆主小霞在约会．(靠，怎么不和我约会，我实力很强悍的)上前骂了几句小霞就回道馆了，你也跟着回去（不跟我约会，看我怎么收拾你…..）来到会馆，这里又有人了，打败小兵后和馆主对话战斗(小霞情况：42级的哥达鸭，42级的沼河王，44级的乘龙，44级的宝石海星．能力很强悍，特别是乘龙）打败后得到蓝色徽章．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>口袋水晶攻略(6)关东地区</title>
      <link>https://lsvking.github.io/52/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2007 20:34:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lsvking.github.io/52/</guid>
      <description>104.深入塔里,三层到四层的走法有点难，走法如下:
 ．
．左突右进之后来到顶层，终于找到凤王啦！(凤王60级）能力很强！105.在烧掉的精灵塔里的二层用推岩技能后可得技能20忍耐．
关东地区
106．回到栈木市，从港口坐船．（用船票）进入船里后接收找小女孩的剧情，慢慢找吧，一个房间一个房间地进去！总会找到的！最左边的房子里配有电脑和床，可供休息(睡一觉就到关东地区啦）和换精灵！
107.下地二层你会发现一个水手不让你再前进，在左边第二个房间里找到偷懒的水手，打败他你便可以下二层！
108．在三层的船长室里找到了小女孩，上前对话后回到小女孩房间，老爷爷为了感激你会赠给你提高钢系绝招威力的装备（这时船也到港口啦）
109.出港口后到达关东地区的口齿市,往右边走发现一只睡着的卡比兽睡着挡住了去路，这里有精灵俱乐部，进去和部长对话可得升级糖果．这里有个大胖子，他的边上就有个皮皮玩具（以后的剧情有用，用它可换得电车票）
110.这里的道馆是电系的，馆主情况（雷丘．电击兽．三合一磁怪．顽皮蛋2只，最高精灵45级，最低40级）打败后得到徽章，并且精灵速度提高……
111.向上走，发现有个通道，但现在还不能用．再向上走到达了山吹市，这里是电车轨道环绕的城市．有个叫集团总部的大楼，从二楼处守卫那得到闪轴（钢铁大岩蛇通信进化用），在父亲的房子里得到技能24意念爆破．（我教给了八大蝴）
112.这里还有个奇怪的小女孩，喜欢模特别人以自乐，还有这里有两个道馆，一个格斗，一个超能力．（可想而知，格斗的撞上超能系的，不关门大吉才怪）进入格斗道馆，发现里面只有一个训练师．（那个送你格斗小子的就是这个馆的馆主）在里面捡到不死物（如果精灵全多死光了的话，装有装备不死物的精灵可自动得到1点ＨＰ而继续参战）
113.这个会馆馆主的小女孩用的是超能系（馆主情况：太阳精灵．吸盘魔偶．勇吉拉．能力在50级以下．用大力噩的水拳（黑暗系的绝招）应付）打败后得到徽章，并使精灵的特功提高．
114.继续向上走，来到5号路，这里又有一个地道，但还是不能用．在中间的房子里的老奶奶手中得到凡票（装备在精灵上并放在地一位，能力较弱的精灵不会遇到）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>口袋水晶功略(5)</title>
      <link>https://lsvking.github.io/51/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2007 20:33:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lsvking.github.io/51/</guid>
      <description>88.用飞天回到富士城，向下走有个山洞进去，从一个眼镜男人手中得到黑色眼镜美尾（提高恶系招数的威力）在这个山洞能捉到果然翁．山洞门口是４５号路，在这里有小小象，蝎子蝠等．．89.在吉野市用冲浪向左从一个胖子手中得到神滴（提高水系招数威力）
90．带上会登攀的精灵，身上只放５个精灵．从４２号路的山洞进去（拿巴露基）进去以后不要走梯子下去，向左或右用冲浪来到瀑布面前，登上．左拐右弯后从这里捡到隐藏的恢复药经过努力，你终于找到了在关东地区某个格斗道馆前来修行的馆主，对话，触发战斗（情况：沙瓦郞，艾比郞，能力在３３级）打败后为了证明你的能力，他会赠于你巴露基（当巴露基的功大于防时进化成艾比郞，防大于功时进化成沙瓦郞，特防高的话又进化成另一种精灵，还叫不来名字～～～）
91.回第一个城市，向右用冲浪来到２７号路，上岸后一个胖子就会跟你说到了关东地区．进山洞，用冲浪下水，从左边得到月石，这里用瀑布，登上又滑下来到一个房子边上，打败边上的ＭＭ．在房子里的婆婆手中得到技能３７诅咒．
92．继续向右走，打败中间个ＭＭ后冲浪下海过旋涡可得到技能２２阳光烈焰．
93．向上走来到２６号路，这里有个民房，里面没人只有本笔记本，记好他们姐弟每个星期出现的地点，方便以后拿道具．
94.经过努力，终于来到接代点啦，给守卫看过徽章后可进入山洞，左边中间一个石头上可无限拾起福愈，在这个山洞还能捡到技能２２突进．
95．出山洞前你的死敌会出现跟你战一场，（情况：34级的纽拉，３５级的三磁怪，３８级的大菊花，36级的大嘴蝠，３５级的鬼斯通，３５级的勇吉拉）打败后终于来到了石英联盟所在地，恢复体力后去挑战天王啦！
96．小心点，在电脑上换好实力最强劲的精灵，（我的主力精灵才５２级）
97．第一个天王为超能系（预言鸟．椰蛋树，迷唇姐，呆河马，能力均在4７级以下，我用大力鄂的水拳和冷冻拳顶了过去）
98.第二个天王为毒系（大角蛛，臭泥王，叉字蝠，氦果兽，未入蛾，能力也在４７级以下，虫系就用火系顶过去）
99.第三个为格斗系（大岩蛇不会也是格斗系的吧！＊＊＊，艾比郞,沙瓦郞，大岩蛇，腕力的最终进化型）用幽灵系超好打，飞行系，超能系效果也不错！
100．第四个理论上来说应当是黑暗系（月亮精灵，霸王花（它是吗？）黑暗鸭，黑鲁加)
101．第５个天王首领，渡．用的精灵是龙系（暴鲤龙，快龙，喷火龙，化石龙）打败后你成为了新的冠军，得以留名于大殿之上（)
101，通关后可关机，再次打开后就回到了出生地，刚想走，博士就打电话给你说打你有事．你进入研究所，从他手中得到船票，得以进入关东地区！
102.如果你集到了三圣兽那么就可以得到凤王啦！
103.回槐树市，进入新铃塔，这里面多了个老者，和他对话他因为你集到了三圣兽而得以帮你打开楼梯，你得以进入．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>口袋水晶绝密攻略(4)</title>
      <link>https://lsvking.github.io/50/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2007 20:33:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lsvking.github.io/50/</guid>
      <description>76.回哈威城.在那个火箭队抢夺雅东（呆呆兽）尾巴的山洞里，用推岩技能推掉那个挡住去路的巨石，再用总冲浪技能从一个戴眼镜的男人手中得到王者之印．77.出来后往右走来到前连山洞，向上走来到从楼梯下去，在中间用冲浪技能过去．向上左走，可出山洞，这里又是另一个安侬遗迹，在洞口的草坪上可以捉到预言鸟．和图图犬（图图犬的草图技能说法上和模仿技能一个样，是记录对手的技能予以自用，而不同的是被草图记录的技能是长久保留在精灵身上的．草图技能只能用一次，成功后每升５到１０级领悟一个草图技能）进入遗迹开始拼图，这次拼的是凤王，拼出如图所示成功后就会掉了下去．下去后赶紧出来，再次去前连山洞，方法和上面的一样，冲浪过后向下左进发，推掉巨石后出了山洞向左跳下来到第４个安侬遗迹入口，进入里面拼图，这次拼的是刺菊兽，拼出如图所示..呵呵，你现在已经把所有的图像拼好了，那么就收服２４个不同的安侬吧！！！
78.飞到丁字镇向上走过个关卡，在第二个关卡从守卫手中得到技能36泥浆炸弹．
79．回到丁字镇向右走．来到４４号路，在河面中间有一块草坪，是圣兽常出现地之一，我在这里就遇到了炎帝，呵呵.
79.在这块草坪上还可以捡到无限隐藏的尖在（恢复所有招式１０点）．在河边的最上面一个胖子渔夫那要来电话号码，他会打电话告诉你什么时候可以钓到水枪鱼．．．．．．．
80.从４４号路一直向右走来到冰天地．（其中有一个走法是，上，左，上，左，下，左，上，左，下,右，下，右）在这里可以捡到密技０７登瀑.
81.第二层后这里要把巨石推入下一层才能过，（把两个在一起的下面一个推上去掉入再把另一个推到这里向下走饶过去，从这里推入．再把右上面一个推到这里走到巨石上面从上向下推一点，从这里推入．最后把中间最上面一个推到这里．然后绕到右边来向左推一步,再绕到下面，从上推二步．之后绕到左边向右推二步来到这．再向右推二步然后绕到下面向上推一步，之后绕到右边向左边推入洞里．成功．．．
．
82.从这梯子下去,.在左下角向左,下,左,上,右来到三层.乱七八糟走过从这里捡到技能44睡.
83.4层这里走法是,从这里下去(分别是下,右,下,左,上,左,上,左)经过努力,终于出了冰天地啦!
84.出冰天地以后来到富士城，在第一个房子里可用哈克龙换得铁甲暴龙，（哈克龙可从４５号路的一个小池塘里用鱼杆钓得．）哈哈，来了肯定是挑战会馆先，这个公馆的馆主ＭＭ用的可是飞龙系的哟．用冰系技能轻轻松松过关！（馆主情况，３只３７级的哈克龙，用冰冻技能克，一只４０级的海马王，用普通系顶过去．）
85.打败馆主后他并没有给你徽章，而是让你到会馆后面的龙洞里去取．（进龙洞的技能要必备会旋涡技能的精灵）进入龙洞后打败几个训练员，再用旋涡过了潮流，来到一个房子里，一进去那个老太婆就叽里呱啦地问了一堆问题，回答错了她也一个劲地问，直到你答对为止，．（晕）．等你答对了所有的问题后那个ＭＭ冲了过来，她惊奇地发现你的精灵会用旋涡技能（废话）还建议你去挑战石英联盟！！！
86．你一出门那个ＭＭ又冲了过来，不由你说就塞给你一个技能２４龙吸．（莫非她爱上你啦！！）如果你还没有捉到迷你龙的话可到精灵中心存掉一只精灵．使身上的精灵为５为民只．回龙洞，再和那个婆婆对话，她就会给你一只迷你龙！
87.一出龙洞博士就打电话给你啦！叫你过去一趟有事，用飞天直接回去（随叫随到吗！就是这个样的）来到博士面前把波克比给他看得到不变石，再从博士手中得到大师球．好好用吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>口袋水晶绝密攻略（三）</title>
      <link>https://lsvking.github.io/49/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2007 20:28:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lsvking.github.io/49/</guid>
      <description>65.你一出道馆，博士就打电话给你．告诉你在黄金市的广播有话题，好像扯到了火箭队，博士让你前往去看下．
６６．用飞天飞到黄金市，发现这个城市已被火箭队占用了．赶到广播塔你又发现这里全是火箭队，看来这里已成为了火箭队的基地了．（这里就是解救广播塔的剧情任务，任务涉及的范围比较大，并且有点复杂，还关乎到凤王和三圣兽，是水晶里面最难做的任务．这里指的是地图．地下室一个自动开关就很难打开．．．．）
６７．你从第一层一直打到第５层，发现了一个很像火箭队老板梧桐一样的家伙，打败他得到地下秘室的钥匙．
６８．从这里入地下室，然后向右走来到密室门口，你用钥匙打开了门然后进去，没走一步你的死敌就冲了上来和你大战一场（对手情况：30级的大嘴蝠，28级的小磁怪，32级的大菊花，30级的鬼斯，34级的纽拉．）打败完死敌后再挑战那3个守卫机关的人．这里要想深入进二层的话就得按开关，顺序不同开的情况也不一样，我还没有试出具体的方位．总之很难，这就要看大家的耐心啦！！321.231.2231.3321大家慢慢试吧！！！
69.工夫为负有心人，经过努力你终于开了，然后打败那个守卫的妞进入二层．打败若干个火箭队后看到了被火箭队囚禁的广播塔老总，上前搭话得到广播塔三层卷门的钥匙，在边上捡到了技能３５话．只在睡觉时能用．．．．
７０．进入三层捡到金钱符（装备在精灵身上，如果是用装备金钱符的精灵结束战斗的话，那么你就能从对手上拿到平时两倍的金钱）这里有很多道具被巨石阻隔捡不了，，别急，这里就是百货大楼的地下层，这里有电梯．如果你从一楼住电梯下地下室的话那么那些巨石就会刷新一次，从二楼又会刷新一次，以此类推，每刷新一次巨石的移开方位也不一样．．．．
７１．回广播塔三层．用钥匙打开最右边的那扇门，进入．一直向上打打到顶层，打败三个火箭队的干部后解救了广播塔的威机．而这时广播塔老总也赶来，为了表示感谢他送你一根７彩羽毛．（就是凤王的羽毛，捉水君和凤王的剧情物品）
７２．解９完过后不要急着离开，在你下面一层那个带着喵喵的女孩手中得到长葱，在三层那个要你帮助找老总的女孩手中得到技能１１．然后到二层一个红色ＤＪ女孩手中得到蓝色积分卡（还不知道有何用）
７３．出了广播塔，你发现这里又恢复平静了，从这个房子里进去，从雅木手中得到依布．（要身上只带５只精灵他才能给你）
７４．你现在已经有７彩羽毛啦!!那么就去槐树市的新铃塔里捉水君吧！！！进去后一个守卫老者说有精灵现身在塔里啦！你把羽毛给他看得到了他的同意，你得以进入．拐了几个弯后，你又被三个和尚拦住了去路，他们跟你说要想和传说中的精灵见面只能先过他们一关．三个老者轮流挑你．（精灵为猫头夜鹰，某种依布的进化型１到２只．）
７５．打败他们后得到他们的同意，你冲了进去．终于来到了新建的铃塔，你进去后惊奇地发现里面居然住着三圣兽．他们一见你就跑了．唯独水君碰到了你和你发生战斗．．．水君４０级．不会跑，也不会吼叫，哈哈用八大蝴催睡了直接投球．．．..</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>口袋水晶绝密攻略（２）</title>
      <link>https://lsvking.github.io/48/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2007 20:27:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lsvking.github.io/48/</guid>
      <description>32.回到槐树市，来到会馆，比较难走，这里设置了看不见的玻璃，如果走错就会重新回到门口．具体走法()这个会馆多是幽灵系的，哈哈，那就用大力鄂虐待吧！水拳对付超能系和幽灵系可不是吃素的，在这里你一却多能轻松搞定．打败会馆得到徽章和技能３０影子球（比较实用的技能），这时能也允许在不战斗的时候使用冲浪，终于可以下海玩啦！＾＿＾
３３．回到３８号路，一路狂奔，这个时候如果你手上有６个血果的话就可以去触发毛毛牧场剧情啦！搞定所有路障后来到浅木市，刚到会馆边上，你的死敌就从会馆里跑了出来，告诉你会馆的主人不在．．．．．不管了，先逛逛在说；
３４．这是一个靠近海边的城市，一圈下来后收获不少，不但得到了海杆，也从海之子手上得到了密技０５（推岩）与口袋金不同的是这里多出了一所不知名的建筑，到底有什么用我也不知道．这里海边上有岩石，用敲碎技能打破其中一个，可从中捡到隐匿的银丹．有时还能从中跑出大钳蟹，哈哈，收服吧，正好这个城市有个渔夫要换，那就和他换吧，反正多的要死．．．．．（用大钳蟹换来顽皮蛋）
35.这里有个灯塔，那就上去探个究竟吧！在顶层看到了浅木市的会馆馆主，原来他的精灵生病了，发不出光也使得灯塔发挥不出了应有的效果，答应帮她渡海拿药，从而触发找药剧情．在最顶层可以捡到技能３４剑．
36.从浅木市的40路海道经过旋涡山，这里共有４个海岛，其中一个还是传说中的海神露基亚的老窝，但是在没有拿到旋涡技能和银色羽毛之前是进不了的．路过海道４１，这里可以捉到巨翅飞鱼．
３７.经过长时间海水的洗礼后终于登上了丹皮市．狂完一圈后可以得到以下东东（在一个房子的男孩手中取得壶壶龟，但身上只能放５个精灵他才会给你,下面的房子取得浅木市会馆的药．）往上走这里有６个巨石，分为二组，用碎石技能个个击破，在每个巨石最下面的一个可得到，井尖和雷胡（）再往上走，天！！！！！！那个身影不是水君吗？ＮＮＤ我不找他他倒自动送上门来了，不多说了，赶快上去抢吧！！！没想到水君一见你就跑啦！跑完过后就莫名奇妙地杀出个＊＊，二话没说就打了过来（对手情况，素利柏，雷电球，鬼斯．能力多在２７级以下，轻松搞定）
３８．现在就去打会馆吧，这个会馆多是格斗系的，，肌肉男，不过在和会馆对战时得搞定能三个拦住路口的巨石．（具体推法：用推岩石技能先把两边的各推到一边，然后再把中间的推到另一边，，ＫＯ．．上去打会馆．馆主情况（２７的火爆猴，３０级的快泳蛙，以你这个时候的实力这点就是小菜一碟．打完后赢得徽章，并得到技能０１钻孔机．而且还能在不战斗的情况下使用飞天技能）
３９．出会馆后别忘了从边上一个女孩手上拿飞天密技，拿到后就教给鸟系的吧！哈哈现在终于不用一步一个脚印地走啦．．．．．
４０．到现在游戏里面的时间差不多过了一天了吧，以就是星期一啦．回到浅木市，在海道４０上面一点有巨石的地方从一个女孩手上得到鸟嘴巴，配带在身上可提升飞行系绝招的威力，不错的ＭＭ．还有现在毛毛牧场的那只生病的毛毛剧情可以解决了．仔细想想，有哪些地方的路有摘得血果的树．３４号路和３９号路，收集到２个后回到毛毛牧场和那只大奶罐对话给她血果后恢复精力，在边上的房子里面牧场主人因为感激你．．男的可以每天在他那花５００元买到鲜牛奶，功效为恢复体力１００，女的给你个技能１３呼噜声；比较鸡肋的技能，只在睡觉时才能用
４１．拿到冲浪后可以回到阿鲁夫遗迹，用冲浪技能过了一块池塘．来到一个洞穴．呵呵，再来拼图吧．这次拼的是化石翼龙，拼出如图
42.回到浅木市，上精灵灯塔把药拿给会馆馆主．馆主拿到药治好了精灵的病，也使得精灵塔又重新恢复了作用，而</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>口袋水晶(绝密功略)</title>
      <link>https://lsvking.github.io/47/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2007 20:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lsvking.github.io/47/</guid>
      <description>看过了所有网站上关于水晶的攻略,而大部份的却不是很详细,对于那些刚接触就想深入的玩家来说，那种攻略还不如自己在游戏里慢慢钻研，我写这个功略只是写下一些自己在游戏中的心得吧！！也算是为自己步入成年以后理下深情的一笔回忆！ 1。冒险开始，所先让你选择主角的性别，然后是时间，这里以游戏给你的时间为准（晚10点0分）在奥凯博士一段废话以后进入选择自己的名字，如果不喜欢游戏中给你的名字，当然也可以自己取，只不过多是一些数字罢了。。
 2。名字取好后发现你正在自己的阁楼上，下楼妈妈告诉你宇津木博士有事找你，让你去下研究所，在走这前妈妈会给你个精灵装置，在用之前输入星期几，这里就以星期天吧！给你的精灵装置上妈妈的电话号码已经存在。
 3。出门后向上走，来到研究所，发现你未来的死敌在窥视研究所，上前打招呼被扁了下来，不管了，进去后发现原来博士要你当跑腿，答应下来他就会让你在桌上选择精灵，（火球鼠，小巨鄂，和桔草叶）当然在选的时候最好存下档，因为有时候拿到的是精灵未必是自己想要的性别（精灵也分了公和母，公的功击力相对高些，母的防御会好些，自己看着办吧）呵呵，这里推荐大家选水系，原因下面慢慢叙说：
 4。拿到精灵出门前博士会给你电话号码，博士的助手会给你个药，（对了你选的精灵身上带有果子哟，在这里就给他取下吧，方便以后在牛奶罐的使用）
 5。出来后来到29号路，（在这里的精灵有，小立尾，波波，小拉达）就在这里练级吧，别忘了精灵没体力的话回研究所用机器恢复哟~~一路练过去。在这里的靠近博士研究所的角上捡到一个药，，在果树上摘到血之果。
 6。从29号路步入第二个城镇，在路口看到一个老伯，上前搭话后给你地图，呵呵，这里现在有精灵中心和商品店哟！可惜的是商品店中在你没完成博士给你的任务前，是买不到精灵球的。在精灵中心恢复下体力往上走，来到30号路，（这里的精灵白天有，波波和虫子和键子草）在果树上和房内主人的手中拿到血之果，继续向上走，发现这里有人在战斗，不管后一直向上走，来到爷爷家，进去从爷爷手中拿到神奇蛋，在乌糍木手中拿到图鉴，出门后宇津木就给你来电话，告诉你研究所发生了点意外，精灵被偷。
 7。拿到精灵蛋后就回研究所吧！在路上遇到死敌，发现他已经有了精灵，二话没说就战斗，（死敌清况，某种克你的精灵5级。虽然属性上不利，但5级还不能使用强有力的绝招，且等级低）搞定死敌来到研究所，发现精灵被偷，且警察也在，（不是君沙小姐）哈哈，原来偷精灵的就是在路上和你战斗的红发男孩，（原来自己还可以为对手取名）
 8。给博士看你拿到的精灵蛋，博士大吃一惊。告诉你这个蛋是变异的，然后就建义你出去旅行，出去前助手会给你5个精灵球（哈，终于能捉精灵了）旅行前跟妈妈搭下话她会为你存钱，好了正真的旅行开始了。。来到29号路，一个大男人拦住要教你怎样捉精灵，可不用他教。继续赶路，哈哈，在这里波波就不用收服了吧！！对了从29号的房子内进去可来到46号路，这里有小拳石。烈雀。和小拉达。
 9。来到第二个城镇，现在可以买到精灵球了，那就去抢吧！最好买几个解毒的药，来到30号路，这里就收服只绿毛虫！（收服绿虫当然是为了进化成蝴蝶后好捉神兽，技能催睡和麻痹粉可不是吹的）哈哈，在这里终于可以和别人战斗了，第一个人，4级小拉达，打完后不要忘了和他搭话，他会给你电话号码哟~~向上走，第二个人加入战斗，2级的波波和4级的拉达。哈哈，在这里你的能力可以搞定一切，向上走，第三个加入战斗，两只3级的绿虫，搞定，向上走来到31号路，这里有个洞穴，但里面黑黑一片，没闪光技能是不行的，在这里的草地上收服只公的喇叭芽吧（最好收服两只，一只换大岩蛇一只自己用）！在这里也有个对手。3只2级绿毛虫和一只3级独角虫，搞定，在胖子边上的树上得到苦果。
 10。来到第三个城镇了，归桥镇，在精灵中心的左下角的房内，用公的喇叭芽和一个小孩换得大岩蛇，这里有个私塾，但老师不在。在商店和道馆的中间找到老师，搭话他会给你带入私塾，不清楚的就学习下吧！！，最上面有个喇叭芽塔，晚上可捉到鬼斯哟，只可惜来这里还没到晚上，不管了，上去挑战上面修行的和尚吧！你会发现在这里的和常多是用喇叭芽作战的，哈哈，不是捉到绿毛虫了吗？那就用作战吧~1只5级的绿毛差不多可以挑死两只3级的喇叭芽，HOHO~~在这里打完几个差不多可以进化成巴大蝴了吧！
 11。一直战斗着来到塔顶，发现死敌和长老在争论着什么，发现你来后死敌过了说了几句话就用逃脱绳跑了。不管了，上去挑战长老，（2只7级的喇叭芽和1只10级的咕咕）战斗胜利不但拿到闪光技能还得到长老一翻赞美在边上取得逃脱绳后闪人。
 12。到精灵中心恢复完体力，想必以现在的实力应该可以挑战会馆了吧！那就去吧~~馆长用的精灵是7级的波波和9级BB鸟，胜利得徽章和技能31，而且现在能用闪光技能了，教给喇叭芽学习吧，出道馆，博士告诉你他的助手在精灵中心等你，回精灵中心从博士助手手中得到波克比的蛋。回31号道路，用闪光技能进入洞穴，这里可以捉到吸血蝠和土龙弟弟哟
 13。来到36号路，发现这里有棵怪树档住了去路过不去，没办法只好往下走，来到安侬遗迹，但遗迹中什么多没有，那就在一个洞穴内拼图吧（HOHO~~简简单单几下就拼好，发现拼好的图是化石盔，哈哈，掉入遗迹现在可以捉到安侬，捉到任意三个不同后、出来发现门口有个博士，搭话后给你的图鉴升级为全国版。）
插曲化石盔拼法（细心的人会发现整张图虽然被打得零零碎碎，但总有2张是相对称的，那行就把2张相对称的图相对而放，还有有几张图片的周围相对来说有些空隙，其实这些是放在4个角上和边上的图，呵呵，先把周围的放好，这样化石盔的轮廓差不多就出来了，然后还是和上面方法一样选择相对称的图相对而放，慢慢调整，注意下面两只图的位置，拼出的图如）
 14。从遗迹的东面出来到３２号路，对了打到这差不多也到晚上了，那么就回喇叭芽塔里捉鬼斯吧！哈哈，这种精灵的好处就不用多说了吧！回３２号路，从第一个人的手中得到提升草系技能威力的功芭～（这里现在的精灵有小呆碟，姑姑，喇叭芽，和小拉达，当然蝙蝠，鬼斯也有）打败一个女孩子以后别忘了跟他要电话号码（方便以后约会）继续向下走打败一个用小呆碟的小男孩后往上来到桥上，从第一个渔夫要来电话号码（他会告诉你什么时候能钓到＊＊）打完所有的鱼夫向下走来到精灵中心，这时有个胖子拦住你，说有好东东卖你要１００Ｗ，（明摆着坑你，就算是用金手指调也调不到１００Ｗ）从胖子边上的小道上可以捡到隐藏的吉尔球，无限捡，捡得越多越好（[][2]）
１５．来到精灵中心，从渔夫手中得到竹杆，但不好用，钓到的全是鲤鱼王．向下走打败一个拿鸟的家伙来到＂前连着的山洞＂（这里说一下，在这个别山洞里每个星期五的晚上可捉到乘龙，但要学会冲浪，推岩等技能才行）哈哈，因为我是选水系的所以能轻松搞定这里所有的家伙，在山洞中可捡到技能３９高速星星，出来后来到３３号路，也就是到第三个城镇（哈威城了）打败一个胖子，从他那要来电话号码，他会打电话告诉你什么时候能在山洞里捉到呆呆兽．
１６．来到哈威城后，在一个山洞里发现火箭队，但进不去也无法和守卫战斗，不管了先逛逛再说；在钢铁大师家里和他说完几句话他就跑了，回刚才的洞，发现现在能进去了，进去后发现钢铁大师也在，原来他进来后受伤了，那么就接受他的使命吧！搞定里面反有的火箭队，为钢铁大师夺回呆呆兽回到家中，和他搭话得到呆呆球，在从房子后面的果树上取得凡票交给大师做球，但要一天后从能来取．
１７．打败这里的虫系会馆，馆长用的精灵为１４级的铁甲蛹，１４级的铁昆，和１６级的飞天螳螂，轻松搞定后往左走来到雪拉比的森林，但在进来前死敌会和你作战，他的三只精灵分别为１４级的鬼斯，１６级的月桂叶，和１４级的蝙蝠，哈哈，因为本人有巴大蝴的原故，所以劲敌又如何，１０几秒后搞定．
１８．来到森林后搞定不听话的大葱鸭后从砍树的主人手中得到密技０１砍机,（这里晚上的精灵有走路草，姑姑，可达鸭，毛球），拿到密技后就教给喇叭芽学吧！学会后就砍掉那棵挡住去路的树．发现这里有传说中雪拉比的小庙，但什么多没有，继续赶路，在一棵大树边上的男孩那得到技能２摇树，在这里波克比已经出生了吧，那就交教给他学吧！ＨＯＨＯ，从树上可以摇下睡着的姑姑，松果兽等等精灵，，在离开森林的房子里从一个蝴蝶边上的女人那得到技能１２引诱．三者
１９．从森林出来来到第３４号路，这里出现的精灵还算可以，就不一一例举了，反正多要收集的，这里有百变怪哟，向上走，来到第４个城镇．黄金城，这里现在可以养育精灵了，把一只公的一只母的分别交给俩位老人可能会生蛋哟，这点当然也要精灵彼此间的亲密度吧，并不是每种精灵多能配种的～在这里有个小女孩的电话号码一定要要来，她不但会给你升级糖果还会给你草之石．．．够好的一个女孩
２０．来到黄金城后整个地形就先熟悉下吧，到广播塔那回答问师拿收音机吧（答案是:是，是，不是，是，不是．答对后她就会送你收音机了，但具体的用法好像只有到关东地区捉卡比兽用过一回吧！在这个繁华的城市里有最大的精灵超市，ＨＯＨＯ～那就上去抢吧，如果你的主力宠选择是水系的话，那么就上精灵超市５层买个技能３２冷冻拳吧，交给你的精灵，这样就可以不怕草系的了，一出手就是冷冻拳，效果好的话还可以冰冻．很实用的技能．还有在５层每个星期的星期天会有个女孩子过来教技能，第一个星期天教的是为报恩技能吧！第二个我忘了．．．在整个城市逛过一圈后你会发现收获不少，不但得到自行车还能在游戏中玩游戏，当然在地下通道里想毕去过的人多知道．里面可以捡到硬币盒子吧，而且还可以为精灵进行美发服务，不要小看美发哟，他可是会增加你和精灵之间的亲密度的哟，像伊布进化成月精灵，光精灵，还有吉得蛋进化成快乐蛋，大嘴蝠进化成叉子蝠，在这里发挥了太大的作用了.
２１．在一个房间里从一个小孩子手中得到一个叫雅木家伙的电话号码，呵呵，他是做电脑保存精灵用的盒子的，在打完道馆后可从他手中得到伊布．．从城镇一直往上走，在与公园的交接处从守卫员口中得知要你帮他送信，那就答应下来吧，不要忘了身上的精灵最好带５只．有６只的话就去精灵中心存一只吧，这样就可以拿到带信封的列雀了.在往回赶的同时来到３２号路，砍掉拦住的小树，从上面的男人那得到技能05吼叫．
２２．从３２号路一直向上来到归桥镇，在精灵中心的上面有棵小树挡住了，砍掉，走上去，可以捡到隐藏的银丹（[][3]）从归桥镇来到３１号路，把带信的精灵交给在大树边瞌睡的胖子,得到技能５０梦．有条件了话就教给超能系学习吧，但前提条件一定要有催眠技能．．巴大蝴是个不错的选择，因为催睡的成功率高得惊人．
２３．完成后再次回到黄金城，先向守卫员要来奖赏，得到比秋后一直向上走，在解决了若干训练员后来到公园.这里每个星期的２．４．６可以举行捉虫比赛，我到这里刚好是星期四．哈哈，但是输了，一般捉到飞天螳螂赢的机会很大，而我只捉到了只１５级的大针蜂，那个,对了在公园的休息处可以从坐在凳子上面一个女孩子的手中得到灼灼灼，但好像没什么用．不管了进公园去被别人挑战吧．打败所有人后，在右上面一个小男孩边上进入栅栏外，[][4]捡
到技能２８挖洞,在另一边捡到解痹，出公园后来到３6号路,打败俩个学生后在其中一个口中得到电话号码，他会告诉你一些你不知道的东东，向下走来到３５号路．用砍机砍掉小树，打败小女孩从她口中得到电话号码，她会告诉你什么时候阳阳玛出现．
２４．来到会馆挑战馆长吧！有点难打，那只２０级的牛奶罐一个劲的加血，而且防还很高，但没事，用巴大蝴催睡后直接换精灵睡杀，但没想到打败小女孩后不但不给徽章还哭了起来．没办法只好离开，但她的姐姐拦住了你，你再回头跟她要就能要来了．还能得到技能４５滚动功击.
２５．来到３６号路在胡说树的边上发现一个小女孩，说过几句话就跑了，原来是黄金城会馆边上的房子养花姐姐的妹妹，那就回去问她吧，回去以后和她搭话得到金钱露，哈哈，现在可以收服胡说树了，再次回到３６号路，对胡说树用了金钱露后触发战斗，那么就收服吧，可不要打死了，只有一只啊！
２６．哈哈，收服胡说树后道路终于通了，在３６号路上的胖子那得到技能０８碎石机，最后是教给胡说树．原因是胡说树能练的技能丰富，到时有如砍树，推岩石，碎石，飞等等教给胡说树一个就够了，可以说他的技能达到了多元化．在收服胡说树处向上走来到３７号路．在三棵果树上收集到不同颜色的凡票，以后可给钢铁大师做球用．
２７．打败双胞胎，继续向上走，在这里可以收服迷幻魔鹿，在一块牌子的边上可以无限捡起隐蔽蛎井道具，主要是恢复技能用．（[][5]）向上走，来到第５个城镇隗树市，终于能和传说中的三圣兽见面了HOHO~~
２８．一进精灵中心，你的死敌就莫名奇妙地出现在你的面前，跟你莫名奇妙地说了一些关于＂时间胶囊＂后主动消失，免得又战一场．在精灵中心休完后，就去一个老头站在那转来转去的房间内挑战樱花姐妹吧！总共有５人，分别是伊布的特殊进化型．不是很难打，毕意她们精灵的级不高．打完以后下来跟那个好色的男人手中得到密技０３冲浪技能，我一拿到手就教给我的大力凶鄂了．ＨＯＨＯ～～
２９．在会馆边上的房子内从一个小男孩手中得到宝贝探索器，然后就去烧毁的铃铃塔里去赶神兽吧．一进塔就被一个莫生人拦住，说了些废话后上去发现你的死敌也在，在门口稍微上去的一点地方，可以无限捡起由利球，（[][6]）．
３０．在中间打败你的劝敌，你就会突然间掉下地洞，向走一点点就可以看到三只神兽了,他们在睡觉，一见你来他们便惊慌而逃，(呵呵，跑什么跑，迟早还不是被我收服)，耐心点在地洞里碰吧，可能会有鸭嘴火龙，比较珍贵的．
３１．赶跑神兽后你发现那个莫名奇妙的男子也来了,上前搭话后又跑了，不管了先出来再说，出来后就到38号路碰炎蒂和雷皇吧！为什么要在３８号路这里碰我也说不清楚，但是玩口袋游戏这么久实践证明这里碰出神兽的机率是最高的．．．哈哈，要想碰到神兽，赖皮一定是要的，一般我多是在３８号路这里碰个两分钟存下档，然后关机再开机，再碰，再存再关再开，很快神兽就会出现，其实我也在别的路上试过，不过一次多没成功过．可悲，貌似这条路每次多能碰出神兽．．．对了再碰神兽的同时碰到别的神奇宝贝只许捉不能杀，要不就跑，一杀的话本来神兽在这路上的．他也就会补系统刷到别的路上了
m.cn/main/html/showpic.html#url=http://s9.album.sina.com.cn/pic/4a7b474d02000h48 [2]: http://blog.sina.com.cn/main/html/showpic.html#url=http://s9.album.sina.com.cn/pic/4a7b474d02000hd8 [3]: http://blog.sina.com.cn/main/html/showpic.html#url=http://s1.album.sina.com.cn/pic/4a7b474d02000hdc [4]: http://blog.sina.com.cn/main/html/showpic.html#url=http://s2.album.sina.com.cn/pic/4a7b474d02000hdd [5]: http://blog.sina.com.cn/main/html/showpic.html#url=http://s3.album.sina.com.cn/pic/4a7b474d02000hde [6]: http://blog.sina.com.cn/main/html/showpic.html#url=http://s4.album.sina.com.cn/pic/4a7b474d02000hdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>家用游戏机主机的发展历史</title>
      <link>https://lsvking.github.io/30/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2007 12:36:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lsvking.github.io/30/</guid>
      <description>家用视频游戏（Video Game）的出现至今已经有三十多年的历史了，算是比较悠久的产业了，这个产业在发展过程中，有一些颇具故事性的历史，故事中充满令人扼腕的失败、让人激动的创新和难以置信的愚蠢。以下是这些故事中的一部分，希望能唤起你对往日时光的追忆。从这些故事中，也许我们还能预测到新一代游戏机大战谁将是最终胜利者。
一、红白机时代 　据说世界上第一台家用游戏机诞生于上世纪七十年代，只能呈现简单的方块线条，而且还是单色的，那时还不能称这是一个“产业”，改变历史的是日本任天堂（Nintendo），在上世纪八十年代，日本的任天堂开辟了一个崭新的红白机时代，这时，真正意义上的家用游戏机FC开始风靡世界，并逐步产生了一个庞大的家用游戏机产业。
    &amp;lt;td&amp;gt; 任天堂FC &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt; 世嘉MD &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt; 任天堂SFC &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;/tr&amp;gt; &amp;lt;tr&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt; 发布日期 &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt; 1983年7月15日 &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt; 1988年10月29日 &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt; 1990年11月21日 &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;/tr&amp;gt; &amp;lt;tr&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt; 累计销量 &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt; 6291万台 &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt; 3075万台 &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt; 4910万台 &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;/tr&amp;gt; &amp;lt;tr&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt; 其中日本 &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt; 1935万台 &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt; 875万台 &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt; 1717万台 &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;/tr&amp;gt; &amp;lt;tr&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt; 其中美国 &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt; 4256万台 &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt; 2200万台 &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt; 3193万台 &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;/tr&amp;gt; &amp;lt;tr&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt; CPU &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt; 摩托罗拉6502 &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt; 摩托罗拉M68000 &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt; 摩托罗拉65836 &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;/tr&amp;gt; &amp;lt;tr&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt; CPU运行频率 &amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt; 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
